<resources>
    <string name="app_name">Healthcare Management</string>
    <string name="brain_text">অনুগ্রহ করে গ্যালারি থেকে মস্তিষ্কের ছবি নির্বাচন করুন\nঅন্যথায় এটি ভুল ভবিষ্যদ্বাণী দেখাবে।</string>
    <string name="select_image">চিত্র নির্বাচন করুন</string>
    <string name="predict_text">ভবিষ্যদ্বাণী</string>
    <string name="prediction_hint">ব্রেন টিউমারের পূর্বাভাসের ফলাফল এখানে দেখাবে৷</string>
    <string name="source1">https://www.ucsfhealth.org/</string>
    <string name="brain1">মস্তিষ্কের টিউমারের চিকিৎসা টিউমারের ধরন, অবস্থান এবং আকারের পাশাপাশি রোগীর বয়স এবং সাধারণ স্বাস্থ্য সহ বেশ কয়েকটি কারণের উপর নির্ভর করে। শিশু এবং প্রাপ্তবয়স্কদের জন্য চিকিত্সার পদ্ধতি এবং সময়সূচী আলাদা।</string>
    <string name="brain2">মস্তিষ্কের টিউমার সার্জারি, রেডিয়েশন থেরাপি এবং কেমোথেরাপির মাধ্যমে চিকিৎসা করা হয়। আপনার প্রয়োজনের উপর নির্ভর করে, বিভিন্ন পদ্ধতি ব্যবহার করা যেতে পারে। চিকিত্সা শুরু হওয়ার আগে, বেশিরভাগ রোগীকে স্টেরয়েড, ওষুধ দেওয়া হয় যা ফোলা বা শোথ থেকে মুক্তি দেয়। খিঁচুনি প্রতিরোধ বা নিয়ন্ত্রণের জন্য আপনি অ্যান্টিকনভালসেন্ট ওষুধ পেতে পারেন।</string>
    <string name="surgery1">অধিকাংশ মস্তিষ্কের টিউমারের জন্য সার্জারি হল স্বাভাবিক চিকিৎসা৷ মস্তিষ্কের টিউমার অপসারণের জন্য, একজন নিউরোসার্জন মাথার খুলিতে একটি খোলার ব্যবস্থা করেন। এই অপারেশনকে ক্রানিওটমি বলা হয়। যখনই সম্ভব, সার্জন সম্পূর্ণ টিউমার অপসারণ করার চেষ্টা করে। মস্তিষ্কের গুরুত্বপূর্ণ টিস্যুর ক্ষতি না করে যদি টিউমারটি সম্পূর্ণরূপে অপসারণ করা না যায়, তাহলে আপনার ডাক্তার যতটা সম্ভব টিউমারটি অপসারণ করতে পারেন। আংশিক অপসারণ মস্তিষ্কের উপর চাপ কমিয়ে উপসর্গগুলি উপশম করতে সাহায্য করে এবং রেডিয়েশন থেরাপি বা কেমোথেরাপির মাধ্যমে চিকিত্সা করা টিউমারের পরিমাণ হ্রাস করে৷</string>
    <string name="surgery2">কিছু ​​টিউমার অপসারণ করা যায় না। এই ধরনের ক্ষেত্রে, আপনার ডাক্তার শুধুমাত্র একটি বায়োপসি করতে পারেন। টিউমারের একটি ছোট টুকরো অপসারণ করা হয় যাতে একজন প্যাথলজিস্ট এটিতে থাকা কোষের ধরন নির্ধারণ করতে একটি মাইক্রোস্কোপের নীচে এটি পরীক্ষা করতে পারেন। এটি আপনার ডাক্তারকে কোন চিকিৎসা ব্যবহার করতে হবে তা নির্ধারণ করতে সাহায্য করে৷</string>
    <string name="surgery3">অন্যান্য উন্নত কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে টিউমারের কাছাকাছি কার্যকরী পথ খুঁজে বের করার জন্য মস্তিষ্কের ম্যাপিং, বায়োপসি করার জন্য এন্ডোস্কোপি এবং একটি ছোট সুযোগের মাধ্যমে মেরুদন্ডের তরল পথ খোলা এবং উন্নত ফ্রেমবিহীন স্টেরিওট্যাক্সিক কম্পিউটার সহায়তা টিউমার রিসেকশন। ইনট্রাঅপারেটিভ এমআরআইও টিউমার অপসারণকে সর্বাধিক করতে সাহায্য করার জন্য উপলব্ধ।</string>
    <string name="brain_surgery_image_source">radiologykey.com</string>
    <string name="radiation1">রেডিয়েশন থেরাপি, যাকে রেডিওথেরাপিও বলা হয়, ক্যান্সার কোষের ক্ষতি করতে এবং তাদের বৃদ্ধি বন্ধ করতে উচ্চ-ক্ষমতাসম্পন্ন রশ্মির ব্যবহার। এটি প্রায়শই টিউমার টিস্যু ধ্বংস করতে ব্যবহৃত হয় যা অস্ত্রোপচারের মাধ্যমে অপসারণ করা যায় না বা অস্ত্রোপচারের পরে থেকে যেতে পারে এমন ক্যান্সার কোষগুলিকে হত্যা করতে। অস্ত্রোপচার সম্ভব না হলে রেডিয়েশন থেরাপিও ব্যবহার করা হয়।</string>
    <string name="radiation2">বিকিরণ থেরাপি দুটি উপায়ে দেওয়া যেতে পারে৷</string>৷
    <string name="radiation3"><b>বাহ্যিক বিকিরণ</b> একটি বড় মেশিন থেকে আসে। সাধারণত, বাহ্যিক বিকিরণ চিকিত্সা কয়েক সপ্তাহের জন্য সপ্তাহে পাঁচ দিন দেওয়া হয়। চিকিত্সার সময়সূচী টিউমারের ধরন এবং আকার এবং আপনার বয়সের উপর নির্ভর করে৷</string>
    <string name="radiation4"><b>দ্য গামা নাইফ</b>, বা স্টেরিওট্যাকটিক রেডিওসার্জারি, মস্তিষ্কের টিউমারের চিকিৎসার আরেকটি উপায়। গামা ছুরি আসলে একটি ছুরি নয়, কিন্তু একটি বিকিরণ থেরাপির কৌশল যা একটি একক, সূক্ষ্মভাবে ফোকাস করা, উচ্চ মাত্রার বিকিরণ সঠিকভাবে তার লক্ষ্যে পৌঁছে দেয়। মাত্র একটি সেশনে চিকিৎসা দেওয়া হয়। উচ্চ-শক্তি রশ্মি অনেক কোণ থেকে টিউমার লক্ষ্য করা হয়. এইভাবে, মস্তিষ্কের অন্যান্য টিস্যুর ক্ষতি না করেই একটি উচ্চ মাত্রার বিকিরণ টিউমারে পৌঁছায়৷</string>
    <string name="radiation_image_source">mayoclinic.org</string>
    <string name="chemotherapy1">কেমোথেরাপি হল ক্যান্সার কোষকে মেরে ফেলার জন্য ওষুধের ব্যবহার। ডাক্তার শুধুমাত্র একটি ওষুধ বা একটি সংমিশ্রণ ব্যবহার করতে পারেন, সাধারণত ওষুধগুলি মৌখিকভাবে বা রক্তনালী বা পেশীতে ইনজেকশন দিয়ে দিতে পারেন। ইন্ট্রাথেকাল কেমোথেরাপিতে সেরিব্রোস্পাইনাল ফ্লুইডের মধ্যে ওষুধ ইনজেকশন করা জড়িত৷</string>
    <string name="chemotherapy2">কেমোথেরাপি সাধারণত চক্রে দেওয়া হয়৷ একটি চিকিত্সা সময়কাল একটি পুনরুদ্ধারের সময়কাল দ্বারা অনুসরণ করা হয়, তারপর আরেকটি চিকিত্সা সময়কাল এবং তাই। রোগীদের প্রায়ই চিকিৎসার জন্য হাসপাতালে থাকতে হয় না এবং বেশিরভাগ ওষুধ ডাক্তারের অফিস বা ক্লিনিকে দেওয়া যেতে পারে। যাইহোক, ব্যবহৃত ওষুধ, সেগুলি যেভাবে দেওয়া হয় এবং রোগীর সাধারণ স্বাস্থ্যের উপর নির্ভর করে, একটি সংক্ষিপ্ত হাসপাতালে থাকার প্রয়োজন হতে পারে৷</string>
    <string name="chemotherapy3">কেমোথেরাপির অগ্রগতির মধ্যে রয়েছে একটি নতুন কৌশল ব্যবহার করে টিউমার গহ্বরে সরাসরি স্থাপন করা যার নাম কনভেকশন এনহান্সড ডেলিভারি৷</string>

    <string name="surgery">সার্জারি</string>
    <string name="radiation">রেডিয়েশন থেরাপি</string>
    <string name="chemotherapy">কেমোথেরাপি</string>
    <string name="unknown">অজানা</string>

    <string name="prevention1">মস্তিষ্কের টিউমার প্রতিরোধ করার প্রাথমিক হাতিয়ার হল আপনার জীবনধারা নিয়ন্ত্রণ করা। এর অর্থ হল স্বাস্থ্যকর খাওয়া, ব্যায়াম করা, আপনার পরিবেশে পরিচিত কার্সিনোজেন এড়ানো এবং মানসিক চাপ কমানো৷</string>
    <string name="prevention2"><b>1. ঘুম:</b> ঘুম মস্তিষ্কের স্বাস্থ্যের বন্ধু। চোখ বন্ধ করে পর্যাপ্ত পরিমাণে বিশ্রাম আপনার মস্তিষ্ককে সুস্থ রাখে।</string>
    <string name="prevention3"><b>2. লোবান তেল:</b> মানসিক চাপ কমাতে যোগব্যায়াম, ধ্যান এবং শ্বাস-প্রশ্বাসের ব্যায়ামের পাশাপাশি, লোবান তেল শ্বাস নেওয়া মস্তিষ্কের প্রদাহ কমাতে সাহায্য করতে পারে।</string>
    <string name="prevention4"><b>3. অ্যান্টি-ক্যান্সার ডায়েট:</b>অ্যান্টিঅক্সিডেন্টের মতো ক্যান্সার প্রতিরোধকারী পুষ্টিসমৃদ্ধ খাদ্য গ্রহণ করা মস্তিষ্কের টিউমার প্রতিরোধে গুরুত্বপূর্ণ।</string>
    <string name="prevention5"><b>4. কেটোজেনিক ডায়েট:</b> একটি কেটোজেনিক ডায়েট হল একটি উচ্চ প্রোটিন খাদ্য। এটি মস্তিষ্কে অক্সিডেটিভ স্ট্রেস এবং প্রদাহ কমায় যা মস্তিষ্কের টিউমারের সাথে যুক্ত। এটি টিউমারের পুষ্টি সরবরাহও বন্ধ করে দেয়।</string>
    <string name="prevention6"><b>5. ক্যালোরি সীমাবদ্ধতা:</b>খাদ্যের সীমাবদ্ধতা, বিশেষ করে উপবাসে ক্যাটোজেনিক ডায়েটের মতোই অ্যান্টি-কার্সিনোজেনিক বৈশিষ্ট্য রয়েছে।</string>
    <string name="prevention7"><b>6. মোবাইল ফোনের এক্সপোজার সীমিত করুন:</b> সেল ফোন ব্যবহার ব্রেন টিউমারের ঝুঁকি বাড়ায়। তাই সীমাবদ্ধতা এই টিউমার প্রতিরোধ করে। আপনি যদি কোনো নির্দিষ্ট সমস্যা নিয়ে আলোচনা করতে চান, আপনি একজন নিউরোলজিস্টের সাথে পরামর্শ করতে পারেন।</string>
    <string name="link1"><u>উৎস: https://www.lybrate.com/</u></string>
    <string name="link2"><u>উৎস: https://www.ucsfhealth.org/</u></string>
    <string name="refresh"><u>রিফ্রেশ করুন</u></string>

    <string name="covid_hint">COVID-19 ফলাফল এখানে দেখাবে</string>
    <string name="buttonTakePhoto">ছবি নিন</string>
    <string name="buttonSelectPhoto">Imae নির্বাচন করুন</string>
    <string name="descriptionImage">ত্বকের ছবি</string>
    <string name="buttonDiagnose">ভবিষ্যদ্বাণী</string>
    <string name="defaultImage">ডিফল্ট চিত্র এখন সেট করুন..</string>
    <string name="brain_tumor_detection"> ব্রেন টিউমার \n সনাক্তকরণ</string>
    <string name="covid_text">দয়া করে গ্যালারি থেকে সঠিক স্ক্যান ছবি নির্বাচন করুন অন্যথায় এটি ভুল ভবিষ্যদ্বাণী দেখাবে।</string>
    <string name="skin_text">দয়া করে গ্যালারি থেকে সঠিক ত্বক প্রভাবিত ছবি নির্বাচন করুন অন্যথায় এটি ভুল ভবিষ্যদ্বাণী দেখাবে।</string>
    <string name="skin_hint">ত্বকের ক্যান্সারের ফলাফল এখানে দেখাবে..</string>
    <string name="actinic_keratosis">অ্যাকটিনিক কেরাটোসিস প্যাচ এবং দাগের বিকাশ এবং পুনরাবৃত্তি রোধ করতে সূর্যের নিরাপত্তা প্রয়োজন।\nআপনার ত্বককে সূর্য থেকে রক্ষা করতে এই পদক্ষেপগুলি গ্রহণ করুন: \n
        - <b>রোদে আপনার সময় সীমিত করুন।</b> বিশেষ করে সকাল ১০টা থেকে দুপুর ২টার মধ্যে সময় এড়িয়ে চলুন। এবং এতক্ষণ রোদে থাকা এড়িয়ে চলুন যাতে আপনার রোদে পোড়া বা সানটান হয়।
        - <b>সানস্ক্রিন ব্যবহার করুন।</b> বাইরে সময় কাটানোর আগে, এমনকি মেঘের দিনেও, আমেরিকান একাডেমি অফ ডার্মাটোলজির সুপারিশ অনুসারে, কমপক্ষে 30 এর সূর্য সুরক্ষা ফ্যাক্টর (SPF) সহ একটি ব্রড-স্পেকট্রাম ওয়াটার-প্রতিরোধী সানস্ক্রিন প্রয়োগ করুন। .\n\nসব উন্মুক্ত ত্বকে সানস্ক্রিন ব্যবহার করুন এবং আপনার ঠোঁটে সানস্ক্রিন সহ লিপবাম ব্যবহার করুন। বাইরে যাওয়ার অন্তত 15 মিনিট আগে সানস্ক্রিন লাগান এবং প্রতি দুই ঘণ্টা পর আবার লাগান — অথবা আপনি যদি সাঁতার কাটেন বা ঘামেন তাহলে আরও প্রায়ই।\n\n6 মাসের কম বয়সী শিশুদের জন্য সানস্ক্রিন ব্যবহার করার পরামর্শ দেওয়া হয় না। বরং, সম্ভব হলে তাদের রোদ থেকে দূরে রাখুন, অথবা ছায়া, টুপি এবং হাত-পা ঢেকে রাখে এমন পোশাক দিয়ে তাদের রক্ষা করুন।
        - <b>ঢাকা।</b> এছাড়াও একটি চওড়া-ব্রিমড টুপি পরুন, যা বেসবল ক্যাপ বা গল্ফ ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে।
        - <b>ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলুন৷</b> একটি ট্যানিং বিছানা থেকে UV এক্সপোজার সূর্য থেকে অর্জিত একটি ট্যান হিসাবে ঠিক ততটাই ত্বকের ক্ষতি করতে পারে৷
        - <b>নিয়মিত আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন এবং পরিবর্তনগুলি আপনার ডাক্তারের কাছে রিপোর্ট করুন৷</b> আপনার ত্বক নিয়মিত পরীক্ষা করুন, নতুন ত্বকের বৃদ্ধি বা বিদ্যমান তিল, ফ্রেকলস, বাম্প এবং জন্মের চিহ্নগুলির পরিবর্তনের বিকাশের সন্ধান করুন৷ আয়নার সাহায্যে আপনার মুখ, ঘাড়, কান এবং মাথার ত্বক পরীক্ষা করুন। আপনার বাহু এবং হাতের উপরের এবং নীচের দিকগুলি পরীক্ষা করুন৷</string>
    <string name="basal_cell">বেসাল সেল কার্সিনোমার ঝুঁকি কমাতে আপনি:\n\n
        - <b>দিনের মাঝখানে সূর্যকে এড়িয়ে চলুন৷</b> অনেক জায়গায়, সূর্যের রশ্মি সকাল ১০টা থেকে বিকেল ৪টার মধ্যে সবচেয়ে শক্তিশালী হয়৷ দিনের অন্যান্য সময়ের জন্য বহিরঙ্গন কার্যকলাপের সময়সূচী করুন, এমনকি শীতকালে বা আকাশ মেঘলা থাকলেও। \n\n<b>সারা বছর সানস্ক্রিন পরিধান করুন। উদারভাবে সানস্ক্রিন প্রয়োগ করুন,</b> এবং প্রতি দুই ঘন্টা পর আবার প্রয়োগ করুন - অথবা আপনি যদি সাঁতার কাটছেন বা ঘামছেন তবে প্রায়শই। \n\n<b>প্রতিরক্ষামূলক পোশাক পরুন।</b> আপনার ত্বককে গাঢ়, শক্তভাবে বোনা পোশাক দিয়ে ঢেকে রাখুন যা আপনার বাহু ও পা ঢেকে রাখে এবং একটি চওড়া-কাঁচযুক্ত টুপি, যা বেসবল ক্যাপ বা ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে। \nকিছু কোম্পানি প্রতিরক্ষামূলক পোশাকও বিক্রি করে। একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞ একটি উপযুক্ত ব্র্যান্ডের সুপারিশ করতে পারেন। সানগ্লাস ভুলবেন না. UV এবং UVB রশ্মি - উভয় ধরনের UV বিকিরণকে ব্লক করে তাদের জন্য দেখুন। \n\n<b>ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলুন।</b> ট্যানিং বিছানা অতিবেগুনী রশ্মি নির্গত করে এবং আপনার ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি বাড়িয়ে দিতে পারে। \n\n<b>নিয়মিত আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন এবং পরিবর্তনগুলি আপনার ডাক্তারের কাছে রিপোর্ট করুন।</b> আপনার ত্বকে নতুন ত্বকের বৃদ্ধি বা বিদ্যমান তিল, ফ্রিকল, বাম্প এবং জন্মের চিহ্নগুলির পরিবর্তনের জন্য প্রায়ই আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন। আয়নার সাহায্যে আপনার মুখ, ঘাড়, কান এবং মাথার ত্বক পরীক্ষা করুন। \nআপনার বুক এবং ট্রাঙ্ক এবং আপনার বাহু ও হাতের উপরের এবং নীচের অংশগুলি পরীক্ষা করুন। আপনার পায়ের সামনের এবং পিছনে এবং আপনার পায়ের পাতা এবং পায়ের আঙ্গুলের মধ্যবর্তী স্থানগুলি সহ উভয় পরীক্ষা করুন। এছাড়াও আপনার যৌনাঙ্গ এবং আপনার নিতম্বের মধ্যে পরীক্ষা করুন৷</string>

    <string name="derma_text">একজন ডাক্তার ডার্মাটোফাইব্রোমাসের মতো দেখতে এমন অবস্থাকে বাতিল করতে চাইতে পারেন। বৃদ্ধির জন্য সম্ভাব্য কিছু নির্ণয় যা বিরল ক্ষেত্রে বিশ্বস্ত উৎস ডার্মাটোফাইব্রোমাসের সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ হতে পারে: \n -হাইপারট্রফিক দাগ বা কেলয়েড \n -ম্যালিগন্যান্ট মেলানোমা \n -স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা \n -বেসাল সেল কার্সিনোমা \n -স্পিটজ নেভাস \n -ব্লু নেভাস \n\nডার্মাটোফাইব্রোসারকোমা প্রোটিউবারান নামক একটি বিরল ত্বকের ক্যান্সারও প্রাথমিকভাবে বিশ্বস্ত উত্স একটি ডার্মাটোফাইব্রোমার সাথে সাদৃশ্যপূর্ণ। \nএই কারণে, একজন যোগ্য ডাক্তারের সর্বদা রোগ নির্ণয় করা উচিত।</string>
    <string name="melanoma_text">আপনি মেলানোমা এবং অন্যান্য ধরনের ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতে পারেন যদি আপনি: \n<b>দিনের মাঝখানে রোদ এড়িয়ে চলুন৷</b> উত্তর আমেরিকার অনেক লোকের জন্য, সকাল ১০টা থেকে বিকেল ৪টার মধ্যে সূর্যের রশ্মি সবচেয়ে শক্তিশালী হয়। দিনের অন্যান্য সময়ের জন্য বহিরঙ্গন কার্যকলাপের সময়সূচী করুন, এমনকি শীতকালে বা আকাশ মেঘলা থাকলেও। আপনি সারা বছর অতিবেগুনী বিকিরণ শোষণ করেন এবং মেঘ ক্ষতিকর রশ্মি থেকে সামান্য সুরক্ষা প্রদান করে। সূর্যকে সবচেয়ে শক্তিশালীভাবে এড়িয়ে চলা আপনাকে রোদে পোড়া এবং সানটান এড়াতে সাহায্য করে যা ত্বকের ক্ষতি করে এবং আপনার ত্বকের ক্যান্সার হওয়ার ঝুঁকি বাড়ায়। সময়ের সাথে সাথে জমে থাকা সূর্যের এক্সপোজারও ত্বকের ক্যান্সারের কারণ হতে পারে। \n\n<b>সারা বছর সানস্ক্রিন পরিধান করুন। উদারভাবে সানস্ক্রিন প্রয়োগ করুন,</b> এবং প্রতি দুই ঘন্টা পর আবার প্রয়োগ করুন - অথবা আপনি যদি সাঁতার কাটছেন বা ঘামছেন তবে প্রায়শই। \n\n<b>প্রতিরক্ষামূলক পোশাক পরুন।</b> আপনার ত্বককে গাঢ়, শক্তভাবে বোনা পোশাক দিয়ে ঢেকে রাখুন যা আপনার বাহু ও পা ঢেকে রাখে এবং একটি চওড়া-কাঁচযুক্ত টুপি, যা বেসবল ক্যাপ বা ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে। কিছু কোম্পানি প্রতিরক্ষামূলক পোশাকও বিক্রি করে। একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞ একটি উপযুক্ত ব্র্যান্ডের সুপারিশ করতে পারেন। সানগ্লাস ভুলবেন না. যেগুলি উভয় প্রকারের UV বিকিরণ - UVA এবং UVB রশ্মিকে ব্লক করে তাদের সন্ধান করুন৷</string>
    <string name="squ_cell">স্কোয়ামাস সেল কার্সিনমের ঝুঁকি কমাতে আপনি:\n\n
        - <b>দিনের মাঝখানে সূর্যকে এড়িয়ে চলুন৷</b> অনেক জায়গায়, সূর্যের রশ্মি সকাল ১০টা থেকে বিকেল ৪টার মধ্যে সবচেয়ে শক্তিশালী হয়৷ দিনের অন্যান্য সময়ের জন্য বহিরঙ্গন কার্যকলাপের সময়সূচী করুন, এমনকি শীতকালে বা আকাশ মেঘলা থাকলেও। \n\n<b>সারা বছর সানস্ক্রিন পরিধান করুন। উদারভাবে সানস্ক্রিন প্রয়োগ করুন,</b> এবং প্রতি দুই ঘন্টা পর আবার প্রয়োগ করুন - অথবা আপনি যদি সাঁতার কাটছেন বা ঘামছেন তবে প্রায়শই। \n\n<b>প্রতিরক্ষামূলক পোশাক পরুন।</b> আপনার ত্বককে গাঢ়, শক্তভাবে বোনা পোশাক দিয়ে ঢেকে রাখুন যা আপনার বাহু ও পা ঢেকে রাখে এবং একটি চওড়া-কাঁচযুক্ত টুপি, যা বেসবল ক্যাপ বা ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে। \nকিছু কোম্পানি প্রতিরক্ষামূলক পোশাকও বিক্রি করে। একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞ একটি উপযুক্ত ব্র্যান্ডের সুপারিশ করতে পারেন। সানগ্লাস ভুলবেন না. UV এবং UVB রশ্মি - উভয় ধরনের UV বিকিরণকে ব্লক করে তাদের জন্য দেখুন। \n\n<b>ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলুন।</b> ট্যানিং বিছানা অতিবেগুনী রশ্মি নির্গত করে এবং আপনার ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি বাড়িয়ে দিতে পারে। \n\n<b>নিয়মিত আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন এবং পরিবর্তনগুলি আপনার ডাক্তারের কাছে রিপোর্ট করুন৷</b> আপনার ত্বকে নতুন ত্বকের বৃদ্ধি বা বিদ্যমান তিল, ফ্রিকল, বাম্প এবং জন্মের চিহ্নগুলির পরিবর্তনের জন্য প্রায়ই আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন৷ আয়নার সাহায্যে আপনার মুখ, ঘাড়, কান এবং মাথার ত্বক পরীক্ষা করুন। \nআপনার বুক এবং ট্রাঙ্ক এবং আপনার বাহু ও হাতের উপরের এবং নীচের অংশগুলি পরীক্ষা করুন। আপনার পায়ের সামনের এবং পিছনে এবং আপনার পায়ের পাতা এবং পায়ের আঙ্গুলের মধ্যবর্তী স্থানগুলি সহ উভয় পরীক্ষা করুন। এছাড়াও আপনার যৌনাঙ্গ এবং আপনার নিতম্বের মধ্যে পরীক্ষা করুন৷</string>

    <string name="vas_cell">আপনার ভাস্কুলার ক্ষতের ঝুঁকি কমাতে আপনি করতে পারেন:\n\n
        - <b>দিনের মাঝখানে সূর্যকে এড়িয়ে চলুন৷</b> অনেক জায়গায়, সূর্যের রশ্মি সকাল ১০টা থেকে বিকেল ৪টার মধ্যে সবচেয়ে শক্তিশালী হয়৷ দিনের অন্যান্য সময়ের জন্য বহিরঙ্গন কার্যকলাপের সময়সূচী করুন, এমনকি শীতকালে বা আকাশ মেঘলা থাকলেও। \n\n<b>সারা বছর সানস্ক্রিন পরিধান করুন। উদারভাবে সানস্ক্রিন প্রয়োগ করুন,</b> এবং প্রতি দুই ঘন্টা পর আবার প্রয়োগ করুন - অথবা আপনি যদি সাঁতার কাটছেন বা ঘামছেন তবে প্রায়শই। \n\n<b>প্রতিরক্ষামূলক পোশাক পরুন।</b> আপনার ত্বককে গাঢ়, শক্তভাবে বোনা পোশাক দিয়ে ঢেকে রাখুন যা আপনার বাহু ও পা ঢেকে রাখে এবং একটি চওড়া-কাঁচযুক্ত টুপি, যা বেসবল ক্যাপ বা ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে। \nকিছু কোম্পানি প্রতিরক্ষামূলক পোশাকও বিক্রি করে। একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞ একটি উপযুক্ত ব্র্যান্ডের সুপারিশ করতে পারেন। সানগ্লাস ভুলবেন না. UV এবং UVB রশ্মি - উভয় ধরনের UV বিকিরণকে ব্লক করে তাদের জন্য দেখুন। \n\n<b>ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলুন।</b> ট্যানিং বিছানা অতিবেগুনী রশ্মি নির্গত করে এবং আপনার ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি বাড়িয়ে দিতে পারে। \n\n<b>নিয়মিত আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন এবং পরিবর্তনগুলি আপনার ডাক্তারের কাছে রিপোর্ট করুন৷</b> আপনার ত্বকে নতুন ত্বকের বৃদ্ধি বা বিদ্যমান তিল, ফ্রিকল, বাম্প এবং জন্মের চিহ্নগুলির পরিবর্তনের জন্য প্রায়ই আপনার ত্বক পরীক্ষা করুন৷ আয়নার সাহায্যে আপনার মুখ, ঘাড়, কান এবং মাথার ত্বক পরীক্ষা করুন। \nআপনার বুক এবং ট্রাঙ্ক এবং আপনার বাহু ও হাতের উপরের এবং নীচের অংশগুলি পরীক্ষা করুন। আপনার পায়ের সামনের এবং পিছনে এবং আপনার পায়ের পাতা এবং পায়ের আঙ্গুলের মধ্যবর্তী স্থানগুলি সহ উভয় পরীক্ষা করুন। এছাড়াও আপনার যৌনাঙ্গ এবং আপনার নিতম্বের মধ্যে পরীক্ষা করুন৷</string>
    <string name="treatment_mild">হোম আইসোলেশনে হালকা/অলক্ষণহীন রোগে আক্রান্ত রোগীদের চিকিৎসা</string>
    <string name="treat_1">রোগীদের অবশ্যই একটি চিকিত্সাকারী মেডিকেল অফ সের সাথে যোগাযোগ করতে হবে এবং কোনো অবনতির ক্ষেত্রে অবিলম্বে রিপোর্ট করতে হবে৷</string>
    <string name="treat_2">"চিকিৎসাকারী মেডিকেল অফিসারের সাথে পরামর্শ করার পর রোগীকে অবশ্যই অন্যান্য সহ-অসুস্থতার জন্য ওষুধ চালিয়ে যেতে হবে৷</string>
    <string name="treat_3">রোগী জেলা/রাজ্য প্রশাসন দ্বারা উপলব্ধ টেলি-পরামর্শ প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করতে পারে৷</string>
    <string name="treat_4"> জ্বর, নাক দিয়ে সর্দি ও কাশির জন্য রোগীদের লক্ষণীয় ব্যবস্থাপনা অনুসরণ করতে হবে।</string>
    <string name="treat_5">রোগীরা দিনে তিনবার গরম পানিতে গার্গল করতে পারে বা বাষ্প শ্বাস নিতে পারে৷</string>

    <string name="treat_6">যদি ট্যাবের সর্বোচ্চ ডোজ দিয়ে জ্বর নিয়ন্ত্রণ করা না হয়। প্যারাসিটামল 650 মিলিগ্রাম দিনে চারবার, চিকিত্সাকারী ডাক্তারের সাথে পরামর্শ করুন৷</string>
    <string name="treat_7">আপনার চিকিৎসারত মেডিকেল অফিসারদের পরামর্শ ছাড়া স্ব-ওষুধ, রক্তের তদন্ত বা রেডিওলজিক্যাল ইমেজিং যেমন বুকের এক্স-রে বা বুকের সিটি স্ক্যানের জন্য তাড়াহুড়ো করবেন না।</string>
    <string name="treat_8">স্টেরয়েডগুলি হালকা রোগে নির্দেশিত নয় এবং স্ব-শাসিত হবে না৷ স্টেরয়েডের অত্যধিক ব্যবহার এবং অনুপযুক্ত ব্যবহার অতিরিক্ত জটিলতার কারণ হতে পারে।</string>
    <string name="treat_9">সম্পর্কিত রোগীর নির্দিষ্ট অবস্থা অনুযায়ী প্রতিটি রোগীর জন্য চিকিত্সা পৃথকভাবে পর্যবেক্ষণ করা প্রয়োজন এবং তাই প্রেসক্রিপশনের জেনেরিক শেয়ারিং এড়ানো উচিত৷</string>
    <string name="treat_10">অক্সিজেন স্যাচুরেশন বা শ্বাসকষ্টের ক্ষেত্রে, ব্যক্তির হাসপাতালে ভর্তির প্রয়োজন হতে পারে এবং তাদের চিকিত্সাকারী মেডিকেল অফিসার/ নজরদারি দলের / কন্ট্রোল রুমের সাথে সাথে পরামর্শ চাইতে হবে</string>
    <string name="source_covid_treatment"><u>সূত্র: https://www.mohfw.gov.in/</u></string>
    <string name="when_to_seek_medical_attention">কখন চিকিৎসা সেবা নিতে হবে</string>

    <string name="seek_t">রোগী/ কেয়ার গিভার তাদের স্বাস্থ্যের উপর নজর রাখবে। গুরুতর লক্ষণ বা উপসর্গ দেখা দিলে অবিলম্বে চিকিৎসার পরামর্শ নেওয়া উচিত। এর মধ্যে অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে:</string>
    <string name="seek_1">i. অমীমাংসিত উচ্চ-গ্রেড জ্বর (3 দিনের বেশি সময় ধরে 100° ফারেনহাইটের
    বেশি)। \nii. শ্বাস নিতে কষ্ট হওয়া। \niii. অক্সিজেন স্যাচুরেশনে (SpO2 ≤ 93% রুম বাতাসে 1 ঘন্টার
    মধ্যে কমপক্ষে 3 টি রিডিং) বা শ্বাস-প্রশ্বাসের হার > 24/মিনিট। \niv. বুকে ক্রমাগত ব্যথা/চাপ। \nv.
        মানসিক বিভ্রান্তি বা জাগিয়ে তুলতে অক্ষমতা। \nvi. গুরুতর ক্লান্তি এবং মায়ালজিয়া</string>
    <string name="asym_cases">অ্যাসিম্পটমেটিক কেস/ COVID-19 এর হালকা কেস</string>
    <string name="asym_1">অ্যাসিম্পটোমেটিক কেস হল ল্যাবরেটরিতে নিশ্চিত হওয়া কেস যারা কোনো উপসর্গ অনুভব করছে না এবং ঘরের বাতাসে 93% এর বেশি অক্সিজেন স্যাচুরেশন আছে। \n\nক্লিনিক্যালি অ্যাসাইন করা মৃদু ক্ষেত্রে রোগীদের উপরের শ্বাসযন্ত্রের ট্র্যাক্টের উপসর্গের সাথে বা জ্বর ছাড়াই, শ্বাসকষ্ট ছাড়াই এবং 93% এর বেশি ঘরের বাতাসে অক্সিজেন স্যাচুরেশন আছে</string>
    <string name="home_isolaton">রোগীরা হোম আইসোলেশনের জন্য যোগ্য</string>

    <string name="prev_1">চিকিৎসাকারী মেডিকেল অফিসারের দ্বারা রোগীকে ক্লিনিক্যালি হালকা / উপসর্গহীন কেস হিসাবে বরাদ্দ করা উচিত৷ আরও প্রয়োজন হলে পরীক্ষা, ক্লিনিকাল ম্যানেজমেন্ট সংক্রান্ত নির্দেশিকা, হাসপাতালের বেডের নিয়োগের জন্য উপযুক্ত নির্দেশিকা পেতে পরিবারকে জেলা/উপ জেলা স্তরে একটি মনোনীত নিয়ন্ত্রণ কক্ষের যোগাযোগ নম্বর প্রদান করা হবে।</string>
    <string name="prev_2">এই ধরনের ক্ষেত্রে <b>আত্ম-বিচ্ছিন্নতা</b> এবং <b>পারিবারিক পরিচিতিদের আলাদা করার জন্য তাদের বাসস্থানে প্রয়োজনীয় সুবিধা থাকা উচিত।</b></string>
    <string name="prev_3">একজন পরিচর্যাকারী <b>(আদর্শভাবে কেউ যিনি তার COVID-19 টিকার সময়সূচী সম্পূর্ণ করেছেন)</b> 24 x 7 ভিত্তিতে যত্ন প্রদানের জন্য উপলব্ধ হওয়া উচিত। <b>যত্নদাতা এবং একজন মেডিকেল অফিসারের মধ্যে যোগাযোগের লিঙ্কটি হোম আইসোলেশনের পুরো সময়কালের জন্য একটি পূর্বশর্ত।</b></string>
    <string name="prev_4">60 বছরের বেশি বয়সী বয়স্ক রোগীদের এবং উচ্চ রক্তচাপ, ডায়াবেটিস, হৃদরোগ, দীর্ঘস্থায়ী ফুসফুস/লিভার/কিডনি রোগ, সেরিব্রো-ভাস্কুলার ডিজিজ ইত্যাদির মতো সহ-অসুস্থ অবস্থার জন্য শুধুমাত্র হোম আইসোলেশনের অনুমতি দেওয়া হবে। চিকিত্সাকারী মেডিকেল অফিসার দ্বারা যথাযথ মূল্যায়নের পরে</string>
    <string name="prev_5">রোগীদের ইমিউন কম্প্রোমাইজড স্ট্যাটাস (এইচআইভি, ট্রান্সপ্ল্যান্ট গ্রহীতা, ক্যান্সার থেরাপি ইত্যাদি) হোম আইসোলেশনের জন্য সুপারিশ করা হয় না এবং <b>শুধুমাত্র চিকিত্সাকারী মেডিকেল অফিসারের দ্বারা যথাযথ মূল্যায়নের পরে হোম আইসোলেশনের অনুমতি দেওয়া হবে৷ </b></string>
    <string name="prev_6">যখন একজন রোগীকে হোম আইসোলেশনের অনুমতি দেওয়া হয়, তখন অন্যান্য পরিচিতি সহ পরিবারের অন্যান্য সদস্যরা <b>এতে উপলব্ধ হোম কোয়ারেন্টাইন নির্দেশিকা অনুসরণ করবে:</b></string>
    <string name="link_guidelines"><a href="https://www.mohfw.gov.in/pdf/Guidelinesforhomequarantine.pdf">https://www.mohfw.gov.in/pdf/Guidelinesforhomequarantine.pdf</a></string>
    <string name="instruction_patient">রোগীর জন্য নির্দেশাবলী</string>

    <string name="prev_11">রোগীকে অবশ্যই বাড়ির অন্যান্য সদস্যদের থেকে নিজেকে আলাদা করতে হবে,
    চিহ্নিত ঘরে থাকতে হবে এবং বাড়ির অন্য লোকেদের থেকে দূরে থাকতে হবে, বিশেষ করে বয়স্ক এবং যাদের
    সহ-অসুস্থ অবস্থা যেমন উচ্চ রক্তচাপ, কার্ডিওভাসকুলার ডিজিজ, রেনাল ডিজিজ ইত্যাদি।
    </string>
    <string name="prev_21">রোগীর সর্বদা ট্রিপল লেয়ার মেডিকেল মাস্ক ব্যবহার করা উচিত। মাস্কটি ব্যবহারের 8 ঘন্টা পরে বা তার আগে যদি মাস্কটি ভিজে যায় বা দৃশ্যত নোংরা হয়ে যায় তবে তাদের মাস্কটি বাতিল করা উচিত। কেয়ারগিভার রুমে প্রবেশ করার ক্ষেত্রে, কেয়ারগিভার এবং রোগী উভয়েই এন-৯৫ মাস্ক ব্যবহার করার কথা বিবেচনা করতে পারেন৷</string>
    <string name="prev_31">পর্যাপ্ত হাইড্রেশন বজায় রাখতে রোগীকে অবশ্যই বিশ্রাম নিতে হবে এবং প্রচুর তরল পান করতে হবে।</string>
    <string name="prev_41"> সর্বদা শ্বাস-প্রশ্বাসের শিষ্টাচার অনুসরণ করুন।</string>
    <string name="prev_51">কমপক্ষে ৪০ সেকেন্ডের জন্য ঘন ঘন সাবান ও পানি দিয়ে হাত ধোয়ার বা অ্যালকোহল-ভিত্তিক স্যানিটাইজার দিয়ে পরিষ্কার করুন।</string>
    <string name="prev_61"><![CDATA[সাবান/ডিটারজেন্ট এবং জল দিয়ে ঘরের ঘন ঘন স্পর্শ করা পৃষ্ঠগুলি (টেবলেটপস, দরজার নব, হাতল, ইত্যাদি) পরিষ্কার করা নিশ্চিত করতে হবে। মাস্ক এবং গ্লাভস ব্যবহার করার মতো প্রয়োজনীয় সতর্কতাগুলি যথাযথভাবে অনুসরণ করে রোগী বা পরিচর্যাকারী দ্বারা পরিষ্কার করা যেতে পারে।]]></string>
    <string name="prev_71">রোগীর জন্য একটি পালস অক্সিমিটার দিয়ে রক্তের অক্সিজেন স্যাচুরেশনের স্ব-পর্যবেক্ষণের পরামর্শ দেওয়া হয়৷</string>
    <string name="prev_81">রোগীকে প্রতিদিনের তাপমাত্রা পর্যবেক্ষণের সাথে তার স্বাস্থ্যের স্ব-নিরীক্ষণ করতে হবে এবং উপসর্গের কোনো অবনতি লক্ষ্য করা গেলে তাৎক্ষণিকভাবে রিপোর্ট করতে হবে। স্ট্যাটাসটি চিকিৎসারত মেডিকেল অফিসারের পাশাপাশি নজরদারি দল/কন্ট্রোল রুমের সাথে শেয়ার করা হবে।</string>
    <string name="health_calculator">স্বাস্থ্য ক্যালকুলেটর</string>

    <string name="lung_hint">ফুসফুসের ক্যান্সারের ফলাফল এখানে দেখাবে..</string>
    <string name="Enter_Age">বয়স লিখুন</string>
    <string name="Male">পুরুষ</string>
    <string name="Female">মহিলা</string>৷
    <string name="Enter_Height">উচ্চতা লিখুন</string>
    <string name="cm">cm</string>৷
    <string name="feet">ফুট</string>
    <string name="lbs">lbs</string>
    <string name="kg">kg</string>
    <string name="Enter_Weight">ওজন লিখুন</string>
    <string name="Calculate_BMR">BMR গণনা করুন</string>
    <string name="Your_BMR_is">আপনার বেসাল মেটাবলিক রেট হল</string>
    <string name="Your_BMR_value_is">আপনার দৈনিক ক্যালোরি গ্রহণ হল :</string>
    <string name="Your_Body_Fat_is">আপনার শরীরের চর্বি হল</string>
    <string name="Your_Childs_Predicted_Height">আপনার সন্তানের পূর্বাভাসিত উচ্চতা হল :</string>
    <string name="Your_RMR_is">আপনার বিশ্রামের বিপাকীয় হার হল</string>
    <string name="cal_per_day">ক্যালোরি/দিন</string>

    <string name="cal_title">শরীরের অ্যাডিপোসিটি সূচক গণনা করুন</string>
    <string name="bmr_Calculator">BMR গণনা</string>
    <string name="rmr_Calculator">RMR গণনা</string>
    <string name="Calculate_RMR">বিশ্রামের বিপাকীয় হার গণনা করুন</string>
    <string name="Calculate_BMI">BMI গণনা করুন</string>
    <string name="View_Chart">চার্ট দেখুন</string>
    <string name="Overweight">অতিরিক্ত ওজন</string>
    <string name="Recommended_BMI_Value">প্রস্তাবিত BMI মান</string>
    <string name="Obese">স্থুল</string>
    <string name="Extremely_Obese">অত্যন্ত স্থূল</string>
    <string name="Under_Weight">ইন্ডার ওজন</string>
    <string name="Your_BMI_is">আপনার BMI হল</string>
    <string name="ok">ঠিক আছে</string>৷

    <string name="Age_Group_Under17">বয়স গ্রুপ : 17 বছরের কম</string>
    <string name="Age_Group_Under35">বয়স গ্রুপ : 35 বছরের কম</string>
    <string name="Age_Group_Under35over">বয়স গ্রুপ : ৩৫ এবং তার বেশি</string>
    <string name="Recommended_BMI">প্রস্তাবিত BMI :</string>
    <string name="Overweight_BMI">ওভারওয়েট BMI :</string>
    <string name="Obese_BMI">মোটা BMI :</string>
    <string name="Extremely_Obese_BMI">অত্যন্ত স্থূল BMI :</string>
    <string name="Enter_diastolic_Pressure">ডায়াস্টোলিক প্রেসার (উর্ধ্ব) mmHg লিখুন</string>
    <string name="Enter_Systolic_Pressure">সিস্টোলিক প্রেসার (উর্ধ্ব) mmHg লিখুন</string>
    <string name="Calculate_Blood_Pressure">রক্তচাপ গণনা করুন</string>
    <string name="Enter_systolic_value">সিস্টোলিক মান লিখুন</string>
    <string name="Enter_diastolic_value">ডায়াস্টোলিক মান লিখুন</string>
    <string name="Normal_Blood_Pressure">স্বাভাবিক রক্তচাপ</string>
    <string name="Prehypertension">প্রি-হাইপারটেনশন</string>
    <string name="High_Blood_Pressure_Stage_1">উচ্চ রক্তচাপ (উচ্চ রক্তচাপ) পর্যায় 1</string>
    <string name="High_Blood_Pressure_Stage_2">উচ্চ রক্তচাপ (উচ্চ রক্তচাপ) পর্যায় 2</string>
    <string name="Hypertensive_Crisis_Emergency_care_needed">হাইপারটেনসিভ ক্রাইসিস। জরুরী যত্ন প্রয়োজন</string>
    <string name="upper_result">উপরের ফলাফল :</string>
    <string name="lower_result">নিম্ন ফলাফল :</string>
    <string name="Systolic_Blood_Pressure">সিস্টোলিক রক্তচাপ (উপরের)</string>
    <string name="Blood_Pressure_Category">রক্তচাপ বিভাগ</string>
    <string name="Systolic_mmHg">সিস্টোলিক mmHg</string>
    <string name="Normal">স্বাভাবিক</string>
    <string name="Hypertension_Stage1">হাইপারটেনশন স্টেজ 1</string>
    <string name="Hypertension_Stage2">হাইপারটেনশন পর্যায় 2</string>

    <string name="Hypertensive_Crisis">হাইপারটেনসিভ ক্রাইসিস</string>
    <string name="Diastolic_Blood_Pressure">ডায়াস্টোলিক রক্তচাপ</string>
    <string name="Diastolic_mmHg">ডায়াস্টোলিক mmHg</string>
    <string name="Calculate_Blood_volume">রক্তের পরিমাণ গণনা করুন</string>
    <string name="Your_bloodvolume_is">আপনার রক্তের পরিমাণ হল :</string>
    <string name="liter">লিটার</string>
    <string name="Calculate_Body_Fat">শরীরের চর্বি গণনা করুন</string>
    <string name="Very_Low">খুব কম</string>
    <string name="Recommended_Bodyfat">"প্রস্তাবিত বডিফ্যাট হল" </string>
    <string name="Low">নিম্ন</string>
    <string name="Average">গড়</string>
    <string name="High">উচ্চ</string>৷
    <string name="Very_High">খুব উচ্চ</string>
    <string name="Body_Fat_Percentage_Comparison_Table">শরীরের চর্বি শতাংশ তুলনা সারণী</string>
    <string name="Fat_Level">ফ্যাট লেভেল</string>
    <string name="Men_fat">পুরুষ (%)</string>
    <string name="Women_fat">মহিলা (%)</string>
    <string name="Body_Fat_Percentage_for_Men_and_Women">পুরুষ ও মহিলাদের জন্য শরীরের চর্বি শতাংশ</string>
    <string name="Classification">শ্রেণীবিন্যাস</string>
    <string name="Essential_Fat">প্রয়োজনীয় ফ্যাট</string>
    <string name="Athletes">অ্যাথলেট</string>
    <string name="Fitness">ফিটনেস</string>
    <string name="Acceptable">গ্রহণযোগ্য</string>
    <string name="Enter_distance_you_run">আপনি যে দূরত্ব চালান তা লিখুন</string>
    <string name="miles">মাইল</string>

    <string name="Walking">হাঁটা</string>
    <string name="Calculate_Your_Total_Calorie_Burn">আপনার মোট ক্যালোরি বার্ন হিসাব করুন</string>
    <string name="km">কিমি</string>
    <string name="Running">চলছে</string>
    <string name="Enter_Distance_You_Run">আপনি যে দূরত্ব চালান তা লিখুন</string>
    <string name="You_better_start_working">আপনি আরও ভালোভাবে কাজ শুরু করুন</string>
    <string name="Nice_run_but_you_can_do_better">চমৎকার দৌড়, কিন্তু আপনি আরও ভালো করতে পারেন</string>
    <string name="Very_good_Push_above_next_time">খুব ভালো!! পরের বার উপরে ধাক্কা দিন</string>
    <string name="Great_Your_a_runner_keep_it_up">দারুণ!! আপনি একজন রানার..... চালিয়ে যান।</string>
    <string name="Bill_Rogers_move_over">বিল রজার্স চলে যায়</string>
    <string name="Your_my_hero_Have_a_jelly_doughnut">তুমিই আমার নায়ক!! একটি ডোনাট নিন৷</string>
    <string name="Calories_burned">ক্যালোরি পোড়া</string>
    <string name="Burn_Calories">ক্যালোরি পোড়ান</string>
    <string name="Exercise">ব্যায়াম</string>
    <string name="Approximate_Calories_Burned">আনুমানিক ক্যালোরি পোড়ানো</string>
    <string name="_100_calories_burned_per_mile">প্রতি মাইল 100 ক্যালোরি পোড়া হয়</string>
    <string name="_120_calories_burned_per_mile">প্রতি মাইল 120 ​​ক্যালোরি পোড়া হয়</string>
    <string name="_100_calories_burned_in_20min">20 মিনিটে 100 ক্যালোরি পোড়া হয়</string>
    <string name="_100_calories_burned_in_30min">30 মিনিটে 100 ক্যালোরি পোড়া হয়</string>
    <string name="Jogging">জগিং</string>
    <string name="Swimming">সাঁতার কাটা</string>
    <string name="Bicycling">সাইকেল চালানো</string>
    <string name="Aerobic_exercise"> এরোবিক ব্যায়াম</string>
    <string name="Gardening">বাগান</string>
    <string name="Select_your_activity_level">আপনার কার্যকলাপের স্তর নির্বাচন করুন</string>
    <string name="sedentary"> আমি বসে আছি (অল্প বা কোনো ব্যায়াম নেই)।</string>
    <string name="lightly_active">আমি হালকাভাবে সক্রিয় (হালকা ব্যায়াম বা খেলাধুলা প্রতি সপ্তাহে 1–3 দিন)</string>
    <string name="moderately_active">আমি মাঝারিভাবে সক্রিয় (মাঝারি ব্যায়াম বা খেলাধুলা প্রতি সপ্তাহে 3–5 দিন)</string>
    <string name="Calculate_Daily_Calories_Intake">দৈনিক ক্যালোরি গ্রহণের হিসাব করুন</string>

    <string name="very_active">আমি খুব সক্রিয় (কঠোর ব্যায়াম বা খেলাধুলা প্রতি সপ্তাহে 6–7 দিন)</string>
    <string name="super_active">আমি খুবই সক্রিয় (খুব কঠিন ব্যায়াম বা খেলাধুলা এবং একটি শারীরিক কাজ বা 2x প্রশিক্ষণ)</string>
    <string name="calories">ক্যালোরি</string>
    <string name="calories_each_day_if_you_engage_in_no_activity_for_the_entire_day">আপনি যদি সারাদিন কোনো ক্রিয়াকলাপ না করেন তাহলে প্রতিদিন ক্যালোরি৷</string>
    <string name="This_means_that_your_body_will_burn">এর মানে হল আপনার শরীর পুড়ে যাবে</string>
    <string name="To_maintain_current_weight">বর্তমান ওজন বজায় রাখতে</string>
    <string name="To_lose_weight">ওজন কমাতে</string>
    <string name="To_gain_weight_by">ওজন বাড়াতে</string>
    <string name="Calorie_Requirements_a_Day_for_Women">মহিলাদের জন্য প্রতিদিন ক্যালোরির প্রয়োজনীয়তা</string>
    <string name="Age">বয়স</string>
    <string name="Sedentary">Sedentary</string>
    <string name="Low_Activity">নিম্ন কার্যকলাপ</string>
    <string name="Active">সক্রিয়</string>
    <string name="Calorie_Requirements_a_Day_for_Men">পুরুষদের জন্য প্রতিদিন ক্যালোরির প্রয়োজনীয়তা</string>
    <string name="You_need">আপনার প্রয়োজন</string>
    <string name="Calories_per_day">প্রতিদিন ক্যালোরি</string>
    <string name="Calories_per_day_will_cause_you_to_Lose_one_pound_a_week">প্রতিদিন ক্যালোরি আপনাকে সপ্তাহে এক পাউন্ড হারাতে হবে৷</string>
    <string name="Calories_per_day_will_cause_you_to_gain_one_pound_a_week">প্রতিদিন ক্যালোরি আপনাকে সপ্তাহে এক পাউন্ড বৃদ্ধি করবে৷</string>
    <string name="Calculate_water_intake">জল গ্রহণের হিসাব করুন</string>
    <string name="Daily_Water_Intake">দৈনিক জল খাওয়া</string>
    <string name="enter_hdl">HDL লিখুন</string>
    <string name="mgdl">mg/dl</string>
    <string name="mgol_a">mg/ol/L</string>
    <string name="enter_ldl"> LDL লিখুন</string>
    <string name="enter_triglyceride">ট্রাইগ্লিসারাইড লিখুন</string>
    <string name="calculate_colestrol">কলেস্টেরলের অনুপাত গণনা করুন</string>
    <string name="your_cholestrol">আপনার কোলেস্টেরলের অনুপাত হল</string>

    <string name="Calculate_Heart_Rate">হার্ট রেট গণনা করুন</string>
    <string name="Enter_your_resting_heart_rate">আপনার বিশ্রামের হার্ট রেট লিখুন</string>
    <string name="Enter_Heart_Rate">হার্ট রেট লিখুন</string>
    <string name="heart_rate">হার্ট রেট</string>
    <string name="Karvonen_Formula">হার্ট রেট ক্যালকুলেটরের জন্য কার্ভোনেন সূত্র \10 (হার্ট রেট রিজার্ভ পদ্ধতি)</string>
    <string name="Intensity">তীব্রতা</string>
    <string name="Heart_Rate">হার্ট রেট হল : </string>
    <string name="Target_Heart_Rate_Zone_Calculator">টার্গেট হার্ট রেট জোন ক্যালকুলেটর</string>
    <string name="overview_bengin"> ওভারভিউ</string>
    <string name="overview_benginn"><b>সৌম্য ফুসফুসের ক্যান্সার বা টিউমার</b>: \n - ক্যান্সার হয় না, তাই শরীরের অন্যান্য অংশে ছড়াবে না। \n - ধীরে ধীরে বাড়তে পারে, অথবা এমনকি বাড়তে বা সঙ্কুচিত হতে পারে। \n - সাধারণত প্রাণঘাতী নয়। সাধারণত অপসারণ করার প্রয়োজন হয় না। \n - প্রসারিত করতে পারে এবং কাছাকাছি টিস্যুগুলির বিরুদ্ধে ধাক্কা দিতে পারে তবে অন্যান্য টিস্যু আক্রমণ, ধ্বংস বা প্রতিস্থাপন করবে না৷</string>
    <string name="bengin_sym">লক্ষণ ও কারণ</string>
    <string name="b_sym1">গ্রানুলোমাস (স্ফীত কোষের ছোট ঝাঁক) যা ব্যাকটেরিয়া সংক্রমণ যেমন যক্ষ্মা বা ছত্রাক সংক্রমণ যেমন হিস্টোপ্লাজমোসিস বা কোকিডিওমাইকোসিসের ফলে বিকশিত হয়।</string>
    <string name="b_sym2">ফুসফুসের ফোড়া (সাধারণত ব্যাকটেরিয়া দ্বারা পুঁজ ভর্তি সংক্রমণ)</string>
    <string name="b_sym3">রিউমাটয়েড আর্থ্রাইটিস, সারকোইডোসিস বা ওয়েজেনারের গ্রানুলোমাটোসিসের মতো রোগ থেকে প্রদাহ।</string>
    <string name="b_sym4">হিউম্যান প্যাপিলোমা ভাইরাস থেকে সংক্রমণ।</string>
    <string name="b_sym5">জন্মগত ত্রুটি যেমন ফুসফুসের সিস্ট, দাগ বা অন্যান্য ফুসফুসের বিকৃতি।</string>
    <string name="what_causes_benign_lung_cancer">কি কারণে সৌম্য ফুসফুসের ক্যান্সার হয়?</string>
    <string name="what_sym_benign_lung_cancer">সৌম্য ফুসফুসের ক্যান্সারের লক্ষণগুলি কী কী?</string>
    <string name="b_sym6">হালকা কাশি যা দীর্ঘ সময় ধরে থাকে।</string>
    <string name="b_sym7">শ্বাসকষ্ট, শ্বাসকষ্ট, শ্বাসকষ্ট।</string>
    <string name="b_sym8">কাশিতে রক্ত।</string>
    <string name="b_sym9"> ফুসফুসে গর্জন শব্দ।</string>
    <string name="bengin_management">ব্যবস্থাপনা এবং চিকিৎসা</string>
    <string name="mng_bengin">বেশিরভাগ ক্ষেত্রে, সৌম্য ফুসফুসের টিউমারের চিকিৎসার প্রয়োজন হয় না। আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী টিউমারের আকার বা বৈশিষ্ট্যগুলির কোনও পরিবর্তন দেখতে কয়েক মাস থেকে কয়েক বছর ধরে এক্স-রে বা সিটি (কম্পিউটেড টমোগ্রাফি) স্ক্যান করতে চাইবেন৷</string>
    <string name="mng_bengin1">আপনার স্বাস্থ্যসেবা টিম টিউমার অপসারণের জন্য একটি বায়োপসি বা অস্ত্রোপচারের সুপারিশ করতে পারে যদি: \n\n - আপনি একজন ধূমপায়ী বা ক্যান্সারের উচ্চ ঝুঁকি রয়েছে৷\n - আপনার শ্বাস নিতে অসুবিধা হয় বা অন্যান্য সমস্যা হয় লক্ষণ. \n - পরীক্ষাগুলি দেখায় যে ক্যান্সার থাকতে পারে। \n - নোডিউল বাড়তে থাকে।</string>
    <string name="Prevention">কীভাবে ম্যালিগন্যান্ট ফুসফুসের ক্যান্সার প্রতিরোধ করবেন?</string>

    <string name="m_prevent1">সব ফুসফুসের ক্যান্সার প্রতিরোধ করা যায় না। কিন্তু এমন কিছু আছে যা আপনি করতে পারেন যা আপনার ঝুঁকি কমাতে পারে৷</string>
    <string name="m_prevent2"><b>তামাক থেকে দূরে থাকুন</b> আপনার ফুসফুসের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমানোর সর্বোত্তম উপায় হল ধূমপান না করা এবং অন্য লোকের ধোঁয়ায় শ্বাস নেওয়া এড়ানো। আপনি যদি ক্যান্সার হওয়ার আগে ধূমপান বন্ধ করেন তবে আপনার ক্ষতিগ্রস্ত ফুসফুসের টিস্যু ধীরে ধীরে নিজেকে মেরামত করতে শুরু করে। আপনার বয়স যাই হোক না কেন আপনি কতদিন ধরে ধূমপান করেছেন, ছেড়ে দেওয়া আপনার ফুসফুসের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতে পারে এবং আপনাকে দীর্ঘজীবি হতে সাহায্য করতে পারে৷</string>
    <string name="m_prevent3"><b>রেডন এক্সপোজার এড়িয়ে চলুন</b> রেডন ফুসফুসের ক্যান্সারের একটি গুরুত্বপূর্ণ কারণ। আপনি আপনার বাড়িতে পরীক্ষা করে এবং প্রয়োজনে চিকিত্সা করে রেডনের সংস্পর্শ কমাতে পারেন।</string>
    <string name="m_prevent4"><b>ক্যান্সার-সৃষ্টিকারী এজেন্টগুলির সংস্পর্শ এড়িয়ে চলুন বা সীমিত করুন</b> কর্মক্ষেত্রে এবং অন্য কোথাও, পরিচিত ক্যান্সার সৃষ্টিকারী এজেন্টগুলির সংস্পর্শে এড়ানোও সহায়ক হতে পারে। যখন লোকেরা কাজ করে যেখানে এই এক্সপোজারগুলি সাধারণ, তখন তাদের ন্যূনতম রাখা উচিত৷</string>
    ৷
    <string name="m_prevent5"><b>স্বাস্থ্যকর খাবার খান</b> প্রচুর ফল এবং সবজি সহ একটি স্বাস্থ্যকর খাদ্য আপনার ফুসফুসের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতেও সাহায্য করতে পারে। কিছু প্রমাণ দেখায় যে ফল এবং শাকসবজির উচ্চ একটি খাদ্য যারা ধূমপান করেন এবং যারা ফুসফুসের ক্যান্সার থেকে রক্ষা করেন না তাদের রক্ষা করতে সাহায্য করতে পারে। কিন্তু ফুসফুসের ক্যান্সারের ঝুঁকিতে ফল এবং শাকসবজির যে কোনো ইতিবাচক প্রভাব ধূমপানের ঝুঁকির তুলনায় অনেক কম হবে৷</string>
    <string name="actinic_Prevention">কিভাবে অ্যাক্টিনিক কেরাটোসিস প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="ac_prevent1">প্রতিদিন সানস্ক্রিন লাগান, এমনকি মেঘলা আবহাওয়ায় বা শীতকালেও, এবং প্রায়ই আবার লাগান — অন্তত প্রতি দুই ঘণ্টায়। কমপক্ষে 30টি সূর্য সুরক্ষা ফ্যাক্টর (SPF) সহ একটি ব্রড-স্পেকট্রাম সানস্ক্রিন ব্যবহার করুন যা UVA এবং UVB উভয় আলোকে ব্লক করে৷</string>
    <string name="ac_prevent2">সকাল ১০টা থেকে দুপুর ২টার মধ্যে যখন UV আলো সবচেয়ে তীব্র হয় তখন সূর্যের এক্সপোজার এড়িয়ে চলা।</string>
    <string name="ac_prevent3">ট্যানিং সেলুন, সূর্যের আলো এবং ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলা।</string>
    <string name="ac_prevent4">সূর্য-নিরাপদ পোশাক পরা, যেমন লম্বা-হাতা শার্ট, লম্বা প্যান্ট এবং টুপি।</string>
    <string name="actinic_management">কিভাবে অ্যাক্টিনিক কেরাটোসিস চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="ac_management">অ্যাকটিনিক কেরাটোসিস অপসারণ করতে, আপনার প্রদানকারী ব্যবহার করতে পারে:</string>
    <string name="ac_manage1"><b>রাসায়নিক খোসা:</b> একটি রাসায়নিক খোসা একটি মেডিকেল-গ্রেড ফেস মাস্কের মতো। আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী অফিসে যাওয়ার সময় খোসা প্রয়োগ করেন। চিকিত্সার রাসায়নিকগুলি আপনার ত্বকের উপরের স্তরের অবাঞ্ছিত প্যাচগুলিকে নিরাপদে ধ্বংস করে৷</string>
    <string name="ac_manage2"><b>Cryotherapy:</b> আপনার যদি এক বা দুটি AK থাকে, তাহলে আপনার প্রদানকারী ক্রায়োথেরাপি ব্যবহার করতে পারে। এই চিকিত্সার সময়, আপনার প্রদানকারী একটি ঠান্ডা পদার্থ যেমন তরল নাইট্রোজেন ব্যবহার করে ত্বকের বৃদ্ধি জমাট বাঁধে।</string>
    <string name="ac_manage3"><b>Excision:</b> এই চিকিৎসার সময়, আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী প্রথমে আপনার AK এর চারপাশের ত্বককে অসাড় করে দেন। আপনার প্রদানকারী তারপরে স্ক্র্যাপ করে বা AK কে কেটে ফেলে এবং অংশটি আবার একসাথে সেলাই করে৷</string>
    <string name="ac_manage4"><b>ফটোডাইনামিক থেরাপি:</b> আপনার যদি একাধিক AK বা AK থাকে যা চিকিত্সার পরে ফিরে আসে, তাহলে আপনার প্রদানকারী ফটোডাইনামিক থেরাপির সুপারিশ করতে পারে৷</string>
    <string name="basal_Prevention">বেসাল সেল কার্সিনোমা কিভাবে প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="basal_prevent">বেসাল সেল কার্সিনোমার ঝুঁকি কমাতে আপনি করতে পারেন:</string>

    <string name="basal_prevent1">দিনের মাঝখানে সূর্যকে এড়িয়ে চলুন৷ অনেক জায়গায়, সূর্যের রশ্মি সকাল ১০টা থেকে বিকেল ৪টার মধ্যে সবচেয়ে শক্তিশালী হয়।</string>
    <string name="basal_prevent2">সারা বছর সানস্ক্রিন পরুন। এমনকী মেঘলা দিনেও কমপক্ষে ৩০ এর এসপিএফ সহ একটি ব্রড-স্পেকট্রাম সানস্ক্রিন ব্যবহার করুন৷</string>
    <string name="basal_prevent3">প্রতিরক্ষামূলক পোশাক পরুন। আপনার ত্বককে অন্ধকার, শক্তভাবে বোনা পোশাক দিয়ে ঢেকে রাখুন যা আপনার বাহু এবং পা ঢেকে রাখে এবং একটি চওড়া-কাঁচযুক্ত টুপি, যা বেসবল ক্যাপ বা ভিজারের চেয়ে বেশি সুরক্ষা প্রদান করে৷</string>
    <string name="basal_prevent4">ট্যানিং বিছানা এড়িয়ে চলুন। ট্যানিং বিছানা অতিবেগুনী রশ্মি নির্গত করে এবং আপনার ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি বাড়াতে পারে।</string>
    <string name="basal_management">বেসাল সেল কার্সিনোমা (BCC) এর চিকিৎসা কি কি?</string>
    <string name="basal_manage">চিকিৎসার পছন্দ রোগীর স্বাস্থ্য ও বয়স, টিউমারের অবস্থান এবং ক্যান্সারের মাত্রা ও ধরন সহ অনেক কিছুর উপর নির্ভর করে। চিকিত্সা বিভিন্ন উপায়ে ঘটতে পারে:</string>
    <string name="basal_manage1">ক্যুরেট দিয়ে স্ক্র্যাচ করা, এমন একটি যন্ত্র যা রিং বা চামচে শেষ হতে পারে এবং তারপর একটি বিশেষ বৈদ্যুতিক সুই দিয়ে জ্বলতে পারে৷ এই পদ্ধতিকে বলা হয় ইলেক্ট্রোডেসিকেশন এবং কিউরেটেজ।</string>
    <string name="basal_manage2">"মোহস সার্জারি: এটি একটি বিশেষ কৌশল। ডাক্তার প্রথমে দৃশ্যমান ক্যান্সারকে সরিয়ে দেন এবং তারপর প্রান্তের চারপাশে কাটা শুরু করেন।"</string>
    <string name="basal_manage3">ত্বকে কেমোথেরাপির ওষুধ প্রয়োগ করা</string>
    <string name="basal_manage4">নীল আলো ব্যবহার করে এবং একটি আলো-সংবেদনশীল এজেন্ট ত্বকে প্রয়োগ করা হয় (ফটোডাইনামিক থেরাপি বা PDT)</string>
    <string name="derma_Prevention">কিভাবে ডার্মাটোফাইব্রোমা প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="derma_prevent1">গবেষকরা বর্তমানে সঠিকভাবে জানেন না কেন কিছু লোকের মধ্যে ডার্মাটোফাইব্রোমাস হয়৷\n\nকারণ অজানা থাকায়, ডার্মাটোফাইব্রোমাসের বিকাশ রোধ করার কোনও নিশ্চিত উপায় নেই৷</string>
    <string name="derma_management">ডার্মাটোফাইব্রোমা কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="dermaa_management">সাধারণত, ডার্মাটোফাইব্রোমাস দীর্ঘস্থায়ী হয় এবং স্বতঃস্ফূর্তভাবে নিজেরাই সমাধান হয় না। কারণ এগুলি ক্ষতিকারক নয়, সাধারণত শুধুমাত্র প্রসাধনী কারণেই চিকিত্সা করা হয়৷\n\nডার্মাটোফাইব্রোমাসের চিকিত্সার বিকল্পগুলির মধ্যে রয়েছে:</string>
    <string name="dermaa_management1"> হিমায়িত (তরল নাইট্রোজেন সহ)</string>
    <string name="dermaa_management2">স্থানীয় কর্টিকোস্টেরয়েড ইনজেকশন</string>
    <string name="dermaa_management3">লেজার থেরাপি</string>
    <string name="dermaa_management4">বৃদ্ধি সমতল করার জন্য উপরের অংশ শেভ করা</string>
    <string name="dermaa_management5">এই থেরাপিগুলি ডার্মাটোফাইব্রোমা অপসারণে সম্পূর্ণরূপে সফল নাও হতে পারে কারণ থেরাপির আগে এটি তার আকারে ফিরে না আসা পর্যন্ত ক্ষতের মধ্যে টিস্যু পুনরায় জমা হতে পারে৷</string>
    <string name="dermaa_management6">একটি ডার্মাটোফাইব্রোমা একটি বিস্তৃত অস্ত্রোপচারের মাধ্যমে সম্পূর্ণরূপে অপসারণ করা যেতে পারে, তবে দাগ গঠনের একটি উচ্চ সম্ভাবনাও রয়েছে যা ডার্মাটোফাইব্রোমার চেয়েও বেশি কুৎসিত বলে বিবেচিত হতে পারে৷</string>
    <string name="dermaa_management7"><u>বাড়িতে কখনই বৃদ্ধি অপসারণের চেষ্টা করবেন না৷ এটি সংক্রমণ, দাগ এবং অতিরিক্ত রক্তপাত হতে পারে।</u></string>
    <string name="melanoma_Prevention">মেলানোমা কিভাবে প্রতিরোধ করবেন?</string>

    <string name="melanoma_management">মেলানোমা কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="melanoma_prevent1">আপনি মেলানোমা এবং অন্যান্য ধরনের ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতে পারেন যদি আপনি:</string>
    <string name="mela_management">যদি মেলানোমা ত্বকের বাইরে ছড়িয়ে পড়ে, তাহলে চিকিত্সার বিকল্পগুলি অন্তর্ভুক্ত থাকতে পারে:</string>
    <string name="mela_management1"><b>আক্রান্ত লিম্ফ নোডগুলি অপসারণের জন্য সার্জারি৷</b> যদি মেলানোমা কাছাকাছি লিম্ফ নোডগুলিতে ছড়িয়ে পড়ে তবে আপনার সার্জন প্রভাবিত নোডগুলি সরিয়ে দিতে পারেন৷</string>
    <string name="mela_management2"><b>ইমিউনোথেরাপি।</b> ইমিউনোথেরাপি হল একটি ওষুধের চিকিৎসা যা আপনার ইমিউন সিস্টেমকে ক্যান্সারের বিরুদ্ধে লড়াই করতে সাহায্য করে।</string>
    <string name="mela_management3"><b>লক্ষ্যযুক্ত থেরাপি।</b> লক্ষ্যযুক্ত ওষুধের চিকিত্সা ক্যান্সার কোষের মধ্যে উপস্থিত নির্দিষ্ট দুর্বলতার উপর ফোকাস করে।</string>
    <string name="mela_management4"><b>রেডিয়েশন থেরাপি।</b> এই চিকিৎসায় ক্যান্সার কোষকে মেরে ফেলার জন্য এক্স-রে এবং প্রোটনের মতো উচ্চ ক্ষমতাসম্পন্ন শক্তির রশ্মি ব্যবহার করা হয়।</string>
    <string name="mela_management5"><b>কেমোথেরাপি:</b> কেমোথেরাপি ক্যান্সার কোষকে মেরে ফেলার জন্য ওষুধ ব্যবহার করে। কেমোথেরাপি শিরায়, পিল আকারে বা উভয়ই দেওয়া যেতে পারে যাতে এটি আপনার সারা শরীরে ভ্রমণ করে৷</string>
    <string name="nevus_Prevention"> কিভাবে নেভাস প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="nevus_management">নেভাসের সাথে কীভাবে আচরণ করা হয়?</string>
    <string name="nevus_prevent1">আপনি নেভাস এবং অন্যান্য ধরনের ত্বকের ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতে পারেন যদি আপনি:</string>
    <string name="nevuss_management">নেভাস ত্বকের বাইরে ছড়িয়ে পড়লে, চিকিত্সার বিকল্পগুলি অন্তর্ভুক্ত করতে পারে:</string>
    <string name="sebo_Prevention">সেবোরিক কেরাটোসিস কিভাবে প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="sebo_prevent1">সেবোরিক কেরাটোসের বিকাশকে সম্পূর্ণরূপে রোধ করার কোনো উপায় নেই। যাইহোক, যদি আপনি জানেন যে আপনি ঝুঁকির মধ্যে আছেন বা আপনি প্রায়শই এই বৃদ্ধির বিকাশ ঘটান, তাহলে একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞের সাথে কাজ করার অর্থ হল আপনি আপনার জীবনে এই ত্বকের অবস্থার প্রভাব সীমিত করতে পারেন।</string>
    <string name="sebo_management">সেবোরিক কেরাটোসিস কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="seborr_management">এগুলি ক্যান্সার নয় তা নিশ্চিত করার জন্য আপনার সর্বদা নতুন ত্বকের বৃদ্ধি ক্লিনিক্যালি নির্ণয় করা উচিত৷ বিভিন্ন ধরণের ত্বকের বৃদ্ধি একে অপরের থেকে আলাদা করা কঠিন হতে পারে। যদি আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী আপনার বৃদ্ধির বিষয়ে কোনো সন্দেহের মধ্যে থাকে, তাহলে তারা বায়োপসির জন্য এটি সরিয়ে দিতে চাইতে পারে।</string>
    <string name="seborr_management1">যদি এটি স্পষ্টভাবে একটি seborrheic keratosis হয়, তাহলে এর কোনো চিকিৎসার প্রয়োজন হবে না৷ কিন্তু যদি এটি চুলকায় বা বিরক্ত হয় বা আপনি এটির চেহারা পছন্দ না করেন তবে আপনি এটি অপসারণ করতে চাইতে পারেন। আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী বেশ কয়েকটি সাধারণ পদ্ধতির একটি ব্যবহার করে অফিসে আপনার জন্য এটি সরিয়ে দিতে পারেন।</string>
    <string name="pigmented_Prevention">কিভাবে পিগমেন্টেড বেনাইন কেরাটোসিস প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="pigmented_prevent1">পিগমেন্টেড বেনাইন কেরাটোসিসের বিকাশকে সম্পূর্ণরূপে প্রতিরোধ করার কোনো উপায় নেই। যাইহোক, যদি আপনি জানেন যে আপনি ঝুঁকির মধ্যে আছেন বা আপনি প্রায়শই এই বৃদ্ধির বিকাশ ঘটান, তাহলে একজন চর্মরোগ বিশেষজ্ঞের সাথে কাজ করার অর্থ হল আপনি আপনার জীবনে এই ত্বকের অবস্থার প্রভাব সীমিত করতে পারেন।</string>
    <string name="pigmented_management">পিগমেন্টেড বেনাইন কেরাটোসিস কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="pigmented_management1">যদি এটি স্পষ্টভাবে একটি পিগমেন্টেড বেনাইন কেরাটোসিস হয়, তাহলে এর কোনো চিকিৎসার প্রয়োজন হবে না। কিন্তু যদি এটি চুলকায় বা বিরক্ত হয় বা আপনি এটির চেহারা পছন্দ না করেন তবে আপনি এটি অপসারণ করতে চাইতে পারেন। আপনার স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারী বেশ কয়েকটি সাধারণ পদ্ধতির একটি ব্যবহার করে অফিসে আপনার জন্য এটি সরিয়ে দিতে পারেন।</string>
    <string name="squa_Prevention">স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা কিভাবে প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="squa_management">স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>

    <string name="squaa_management"><b><u>খুব ছোট ত্বকের ক্যান্সারের চিকিৎসা</u></b>\n\nযদি আপনার ত্বকের ক্যান্সার খুব ছোট হয় এবং ছড়িয়ে পড়ার ঝুঁকি কম থাকে, তাহলে আপনি কম বিবেচনা করতে পারেন আক্রমণাত্মক চিকিত্সা, সহ:</string>
    <string name="squaa_management1"><b>কিউরেটেজ এবং ইলেক্ট্রোডেসিকেশন (সি এবং ই)।</b> সি এবং ই চিকিত্সার মধ্যে একটি স্ক্র্যাপিং ইন্সট্রুমেন্ট (কিউরেট) দিয়ে ত্বকের ক্যান্সারের পৃষ্ঠটি অপসারণ করা এবং তারপরে এর গোড়ায় ছিদ্র করা জড়িত। বৈদ্যুতিক সুই দিয়ে ক্যান্সার।</string>
    <string name="squaa_management2"><b>লেজার থেরাপি।</b> আলোর একটি তীব্র রশ্মি বৃদ্ধিকে বাষ্পীভূত করে, সাধারণত আশেপাশের টিস্যুর সামান্য ক্ষতির সাথে এবং রক্তপাত, ফোলা এবং দাগ হওয়ার ঝুঁকি কম থাকে।</string>
    <string name="squaa_management3"><b>ফ্রিজিং।</b> এই চিকিৎসায় তরল নাইট্রোজেন (ক্রায়োসার্জারি) দিয়ে ক্যান্সার কোষ জমা করা জড়িত। এটি ত্বকের উপরিভাগের ক্ষতগুলির চিকিত্সার জন্য একটি বিকল্প হতে পারে৷</string>
    <string name="squaa_management4"><b>ফটোডাইনামিক থেরাপি।</b> ফটোডাইনামিক থেরাপি আলোক সংবেদনশীল ওষুধ ও আলোকে একত্রিত করে ত্বকের ক্যান্সারের চিকিৎসায়। ফটোডাইনামিক থেরাপির সময়, একটি তরল ওষুধ যা ক্যান্সার কোষকে আলোর প্রতি সংবেদনশীল করে তোলে ত্বকে প্রয়োগ করা হয়। পরে, একটি আলো যা ত্বকের ক্যান্সারের কোষগুলিকে ধ্বংস করে সেই এলাকায় আলোকিত হয়৷</string>
    ৷
    <string name="squaam_management"><b><u>বৃহত্তর ত্বকের ক্যান্সারের জন্য চিকিত্সা</u></b>\n\nবড় স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা এবং যেগুলি ত্বকের গভীরে প্রসারিত তাদের জন্য আরও আক্রমণাত্মক চিকিত্সার সুপারিশ করা যেতে পারে। বিকল্প অন্তর্ভুক্ত হতে পারে:</string>
    <string name="squaam_management1"><b>সাধারণ ছেদন।</b> এই পদ্ধতিতে, আপনার ডাক্তার ক্যান্সারযুক্ত টিস্যু এবং সুস্থ ত্বকের আশেপাশের প্রান্তিক অংশ কেটে ফেলেন।</string>
    <string name="squaam_management2"><b>মোহস সার্জারি।</b> মোহস সার্জারির সময়, আপনার ডাক্তার ক্যান্সারের স্তরটি স্তরে স্তরে সরিয়ে দেন, প্রতিটি স্তরকে মাইক্রোস্কোপের নীচে পরীক্ষা করে যতক্ষণ না কোনও অস্বাভাবিক কোষ না থাকে।</string>
    <string name="squaam_management3"><b>রেডিয়েশন থেরাপি।</b> রেডিয়েশন থেরাপি ক্যান্সার কোষকে মেরে ফেলার জন্য এক্স-রে এবং প্রোটনের মতো উচ্চ-শক্তির রশ্মি ব্যবহার করে।</string>
    <string name="squaamo_management"><b><u>স্কিন ক্যান্সারের চিকিত্সা যা ত্বকের বাইরে ছড়িয়ে পড়ে</u></b>\n\nযখন স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা শরীরের অন্যান্য অংশে ছড়িয়ে পড়ে, তখন ওষুধের চিকিত্সা হতে পারে প্রস্তাবিত, সহ:</string>
    <string name="squaamo_management1"><b>কেমোথেরাপি।</b> কেমোথেরাপি ক্যান্সার কোষকে মেরে ফেলার জন্য শক্তিশালী ওষুধ ব্যবহার করে। যদি স্কোয়ামাস সেল কার্সিনোমা লিম্ফ নোড বা শরীরের অন্যান্য অংশে ছড়িয়ে পড়ে, তবে কেমোথেরাপি একা বা অন্যান্য চিকিত্সার সাথে একত্রে ব্যবহার করা যেতে পারে, যেমন টার্গেটেড ড্রাগ থেরাপি এবং রেডিয়েশন থেরাপি৷</string>
    <string name="squaamo_management2"><b>লক্ষ্যযুক্ত ড্রাগ থেরাপি।</b> লক্ষ্যযুক্ত ওষুধের চিকিত্সা ক্যান্সার কোষের মধ্যে উপস্থিত নির্দিষ্ট দুর্বলতার উপর ফোকাস করে।</string>
    <string name="squaamo_management3"><b>ইমিউনোথেরাপি।</b> ইমিউনোথেরাপি হল একটি ওষুধের চিকিৎসা যা আপনার ইমিউন সিস্টেমকে ক্যান্সারের বিরুদ্ধে লড়াই করতে সাহায্য করে। আপনার শরীরের রোগ প্রতিরোধকারী ইমিউন সিস্টেম ক্যান্সারকে আক্রমণ করতে পারে না কারণ ক্যান্সার কোষ প্রোটিন তৈরি করে যা ইমিউন সিস্টেমের কোষগুলিকে অন্ধ করে দেয়।</string>
    <string name="vascular_management">ভাস্কুলার ক্ষত কীভাবে চিকিত্সা করা হয়?</string>
    <string name="vas_management">শৈশব ভাস্কুলার টিউমারের জন্য বিভিন্ন ধরনের চিকিৎসা আছে।</string>
    <string name="vas_management1">শৈশবে ভাস্কুলার টিউমার আছে এমন শিশুদের চিকিৎসার পরিকল্পনা করা উচিত স্বাস্থ্যসেবা প্রদানকারীদের একটি দল যারা শিশুদের ক্যান্সারের চিকিৎসায় বিশেষজ্ঞ।</string>
    <string name="vas_management2">বারো ধরনের স্ট্যান্ডার্ড ট্রিটমেন্ট ব্যবহার করা হয়:\n - বিটা-ব্লকার থেরাপি\n - সার্জারি\n - ফটোকোয়াগুলেশন\n - ক্রায়োথেরাপি\n - এমবোলাইজেশন\n - কেমোথেরাপি\n - স্ক্লেরোথেরাপি\n - রেডিয়েশন থেরাপি\n - টার্গেটেড থেরাপি\n - ইমিউনো থেরাপি\n - অন্যান্য ড্রাগ থেরাপি</string>
    <string name="change_language">ভাষা পরিবর্তন করুন</string>

    <string name="skin_cancer_ndetection">ত্বকের ক্যান্সার \n সনাক্তকরণ</string>
    <string name="covid_disease_ndetection">কোভিড রোগ \n সনাক্তকরণ</string>
    <string name="lung_cancer_ndetection">ফুসফুসের ক্যান্সার \n সনাক্তকরণ</string>
    <string name="upcoming_model">আসন্ন মডেল</string>
    <string name="choose_language">ভাষা চয়ন করুন..</string>
    <string name="basal_metabolic_rate">বেসাল মেটাবলিক রেট</string>
    <string name="body_mass_index">বডি মাস ইনডেক্স</string>
    <string name="blood_pressure">রক্তচাপ</string>
    <string name="blood_volume">রক্তের পরিমাণ</string>
    <string name="body_fat">শরীরের চর্বি</string>
    <string name="calorie_burn">ক্যালোরি বার্ন</string>
    <string name="calorie_intake">ক্যালোরি গ্রহণ</string>
    <string name="water_intake">জল গ্রহণ</string>
    <string name="cholesterol_ratio">কোলেস্টেরল অনুপাত</string>
    <string name="logout">লগআউট</string>


    <string name="key">AIzaSyBHnWBfNRBOJAEsoofmgLTuoJTfAR5MFfM</string>
    <string name="medi_consult">মেডি পরামর্শ</string>
    <string name="disease_checker">রোগ পরীক্ষক</string>
    <string name="disease_checker_tagline">আপনার লক্ষণগুলি লিখুন এবং রোগটি পরীক্ষা করুন</string>
    <string name="nearby_location_tagline">আপনার কাছাকাছি হাসপাতাল খুঁজুন</string>
    <string name="nearbyHospitals"> কাছাকাছি হাসপাতাল</string>
    <string name="sos_tagline">প্রিয়জনের জন্য SOS কল</string>
    <string name="sos_textline">জরুরি SOS কল</string>

    <string name="please_fill_the_form_before_check_the_disease">অসুখ পরীক্ষা করার আগে অনুগ্রহ করে ফর্মটি পূরণ করুন</string>
    <string name="enter_name">আপনার নাম লিখুন</string>
    <string name="enter_age">আপনার বয়স লিখুন</string>
    <string name="enter_your_symptoms">আপনার উপসর্গ নির্বাচন করুন!</string>
    <string name="know_your_disease">আপনার রোগ জানুন</string>
    <string name="mr_xyz_you_may_have">মি. XYZ আপনার থাকতে পারে...</string>
    <string name="for_more_information_click_here">আরো তথ্যের জন্য, এখানে ক্লিক করুন</string>
    <string name="you_may_have">" আপনার থাকতে পারে.."</string>
    <string name="emergency_call">জরুরি কল</string>
    <string name="enter_a_valid_number">একটি বৈধ নম্বর লিখুন</string>
    <string name="emergency_call_only"><u>শুধুমাত্র জরুরি কল</u></string>

    <string name="covid19_tracker">কোভিড 19 ট্র্যাকার</string>
    <string name="total_cases">মোট কেস</string>
    <string name="deaths">মৃত্যু</string>
    <string name="global_statistics">বিশ্বব্যাপী পরিসংখ্যান</string>
    <string name="cases">কেস</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="recovered">পুনরুদ্ধার করা হয়েছে</string>
    <string name="critical">সমালোচনামূলক</string>
    <string name="active">সক্রিয়</string>
    <string name="today_cases"> আজকের ঘটনা</string>
    <string name="total_deaths">মোট মৃত্যু</string>
    <string name="affected_countries">আক্রান্ত দেশগুলি</string>
    <string name="track_countries"> দেশ ট্র্যাক করুন</string>
    <string name="search_country">দেশ অনুসন্ধান করুন</string>
    <string name="country_name">দেশের নাম</string>
    <string name="country">দেশ</string>

    <string name="prompt_email">ইমেল আইডি লিখুন</string>
    <string name="prompt_password">পাসওয়ার্ড লিখুন</string>
    <string name="action_sign_in_short">লগইন করুন</string>
    <string name="signup">নিবন্ধন করুন</string>
    <string name="displayName">জন ভন</string>
    <string name="breast_cancer_detection">স্তন ক্যান্সার সনাক্তকরণ</string>
    <string name="heart_attack_prediction">হার্ট অ্যাটাকের পূর্বাভাস</string>
    <string name="tomography">> টমোগ্রাফি</string>
    <string name="mammography"><![CDATA[> ম্যামোগ্রাফি]]></string>
    <string name="traditional"><![CDATA[> ঐতিহ্যবাহী]]></string>
    <string name="dermoscopy"><![CDATA[> ডার্মোস্কোপি]]></string>
    <string name="disease">রোগ</string>
    <string name="detection"> সনাক্তকরণ</string>
    <string name="health">স্বাস্থ্য</string>
    <string name="calculator">ক্যালকুলেটর</string>
    <string name="medi">মেডি</string>
    <string name="consult">পরামর্শ করুন</string>


    <string name="traditional_method">প্রথাগত পদ্ধতি</string>
    <string name="mammography_method">ম্যামোগ্রাফি পদ্ধতি</string>
    <string name="tradition_tv">এখানে আপনাকে কিছু বিশদ বিবরণ পূরণ করতে হবে, আপনার প্রবেশ করা ডেটা অনুযায়ী আপনার ফলাফল প্রদর্শিত হবে।</string>
    <string name="memo_tv">রোগ শনাক্ত করতে এখানে আপনাকে আপনার স্ক্যান করা ম্যামোগ্রাম আপলোড করতে হবে</string>
    <string name="breast_cancer_predictor">স্তন ক্যান্সারের পূর্বাভাসকারী</string>
    <string name="fill_form">স্তন ক্যান্সার শনাক্ত করতে নিচের ফর্মটি পূরণ করুন:</string>
    <string name="fill_form2">হার্ট অ্যাটাকের পূর্বাভাস দিতে নিচের বিশদ বিবরণ পূরণ করুন</string>
    <string name="predict">ভবিষ্যদ্বাণী</string>
    <string name="breast_text">ক্যান্সার শনাক্ত করতে অনুগ্রহ করে গ্যালারি থেকে ম্যামোগ্রাম নির্বাচন করুন</string>
    <string name="prediction_hint2">স্তন ক্যান্সারের পূর্বাভাসের ফলাফল এখানে দেখানো হবে</string>
    <string name="Prevention2">স্তন ক্যান্সার কিভাবে প্রতিরোধ করবেন?</string>
    <string name="b_prevent1">গবেষণা দেখায় যে জীবনযাত্রার পরিবর্তন স্তন ক্যান্সারের ঝুঁকি কমাতে পারে, এমনকি উচ্চ ঝুঁকিতে থাকা মহিলাদের ক্ষেত্রেও৷ আপনার ঝুঁকি কমাতে:</string>
    <string name="b_prevent2">অ্যালকোহল সীমিত করুন। আপনি যত বেশি অ্যালকোহল পান করবেন, আপনার স্তন ক্যান্সার হওয়ার ঝুঁকি তত বেশি। সাধারণ সুপারিশ — স্তন ক্যান্সারের ঝুঁকিতে অ্যালকোহলের প্রভাবের উপর গবেষণার উপর ভিত্তি করে — দিনে একটির বেশি পানীয়ের মধ্যে নিজেকে সীমাবদ্ধ না রাখা, কারণ অল্প পরিমাণেও ঝুঁকি বাড়ায়</string>
    <string name="b_prevent3">স্বাস্থ্যকর ওজন বজায় রাখুন। যদি আপনার ওজন স্বাস্থ্যকর হয়, তাহলে সেই ওজন ধরে রাখতে কাজ করুন। আপনার যদি ওজন কমানোর প্রয়োজন হয়, তাহলে এটি সম্পন্ন করার জন্য স্বাস্থ্যকর কৌশল সম্পর্কে আপনার ডাক্তারকে জিজ্ঞাসা করুন। আপনি প্রতিদিন কত ক্যালোরি খান এবং ধীরে ধীরে ব্যায়ামের পরিমাণ বাড়ান।</string>
    <string name="b_prevent4">শারীরিকভাবে সক্রিয় থাকুন৷ শারীরিক কার্যকলাপ আপনাকে একটি স্বাস্থ্যকর
    ওজন বজায় রাখতে সাহায্য করতে পারে, যা স্তন ক্যান্সার প্রতিরোধে সাহায্য করে। বেশিরভাগ সুস্থ
    প্রাপ্তবয়স্কদের সপ্তাহে কমপক্ষে 150 মিনিট মাঝারি বায়বীয় কার্যকলাপ বা সপ্তাহে 75 মিনিট জোরালো
    বায়বীয় কার্যকলাপের লক্ষ্য রাখা উচিত, পাশাপাশি সপ্তাহে অন্তত দুবার শক্তি প্রশিক্ষণের লক্ষ্য
        রাখা উচিত।</string>
    <string name="b_prevent5">স্তন্যপান করান। বুকের দুধ খাওয়ানো স্তন ক্যান্সার প্রতিরোধে ভূমিকা পালন করতে পারে। আপনি যত বেশি সময় বুকের দুধ খাওয়াবেন, তত বেশি প্রতিরক্ষামূলক প্রভাব</string>
    <string name="b_prevent6">পোস্টমেনোপজাল হরমোন থেরাপি সীমাবদ্ধ করুন। কম্বিনেশন হরমোন থেরাপি স্তন
    ক্যান্সারের ঝুঁকি বাড়াতে পারে। হরমোন থেরাপির ঝুঁকি এবং সুবিধা সম্পর্কে আপনার ডাক্তারের সাথে কথা
    বলুন। আপনি অহরমোনাল থেরাপি এবং ওষুধের মাধ্যমে আপনার লক্ষণগুলি পরিচালনা করতে সক্ষম হতে পারেন।
    আপনি যদি সিদ্ধান্ত নেন যে স্বল্প-মেয়াদী হরমোন থেরাপির সুবিধাগুলি ঝুঁকির চেয়ে বেশি, তাহলে
    সর্বনিম্ন ডোজটি ব্যবহার করুন যা আপনার জন্য কাজ করে এবং আপনার ডাক্তারকে আপনি হরমোন গ্রহণের
        সময়কাল পর্যবেক্ষণ করা চালিয়ে যান।</string>


    <string-array name="symptom_list">
        <item>সিম্পটম নির্বাচন করুন</item>
        <item>উদ্বেগ</item>
        <item>পেট ব্যাথা</item>
        <item>বমি বমি ভাব</item>
        <item>বমি</item>
        <item>জ্বর</item>
        <item>হঠাৎ ওজন হ্রাস</item>
        <item>ঘাম</item>
        <item>পেশী এবং শরীরের ব্যথা</item>
        <item>স্বাভাবিকের চেয়ে তৃষ্ণার্ত</item>
        <item>মাথাব্যথা</item>
        <item>দুর্বলতা/ক্লান্তি</item>
        <item>পেটে ব্যথা</item>
        <item>পেশীতে ব্যথা</item>
        <item>শুকনো কাশি</item>
        <item>ডায়রিয়া/কোষ্ঠকাঠিন্য</item>
        <item>ঘন ঘন প্রস্রাব</item>
        <item>ক্ষুধা</item>
        <item>অস্পষ্ট দৃষ্টি</item>
        <item>ত্বকের চুলকানি</item>
        <item>বুকে ব্যাথা</item>
        <item>শ্বাসকষ্ট</item>
        <item>মাথা ঘোরা</item>
        <item>দ্রুত হার্টবিট</item>
        <item>বদহজম</item>
        <item>বুকে চাপ বা ভারীতা</item>

    </string-array>
</resources>