<resources>
    <string name="app_name">Healthcare Management</string>
    <string name="brain_text">कृपया गैलरी से ब्रेन इमेज चुनें\nअन्यथा यह गलत भविष्यवाणी दिखाएगा।</string>
    <string name="select_image">छवि चुने</string>
    <string name="predict_text">पूर्वानुमान</string>
    <string name="prediction_hint">ब्रेन ट्यूमर भविष्यवाणी परिणाम यहां दिखाई देगा।</string>
    <string name="source1">https://www.ucsfhealth.org/</string>
    <string name="brain1">ब्रेन ट्यूमर का उपचार ट्यूमर के प्रकार, स्थान और आकार के साथ-साथ रोगी की उम्र और सामान्य स्वास्थ्य सहित कई कारकों पर निर्भर करता है। बच्चों और वयस्कों के लिए उपचार के तरीके और कार्यक्रम अलग-अलग हैं।</string>
    <string name="brain2">ब्रेन ट्यूमर का इलाज सर्जरी, रेडिएशन थेरेपी और कीमोथेरेपी से किया जाता है। आपकी आवश्यकताओं के आधार पर, कई विधियों का उपयोग किया जा सकता है। उपचार शुरू होने से पहले, अधिकांश रोगियों को स्टेरॉयड, दवाएं दी जाती हैं जो सूजन या एडिमा से राहत देती हैं। दौरे को रोकने या नियंत्रित करने के लिए आपको निरोधी दवा मिल सकती है।</string>
    <string name="surgery1">अधिकांश ब्रेन ट्यूमर के लिए सर्जरी सामान्य उपचार है। ब्रेन ट्यूमर को हटाने के लिए, एक न्यूरोसर्जन खोपड़ी में एक उद्घाटन करता है। इस ऑपरेशन को क्रैनियोटॉमी कहा जाता है। जब भी संभव हो, सर्जन पूरे ट्यूमर को हटाने का प्रयास करता है। यदि महत्वपूर्ण मस्तिष्क के ऊतकों को नुकसान पहुंचाए बिना ट्यूमर को पूरी तरह से हटाया नहीं जा सकता है, तो आपका डॉक्टर जितना संभव हो उतना ट्यूमर निकाल सकता है। आंशिक निष्कासन मस्तिष्क पर दबाव को कम करके लक्षणों को दूर करने में मदद करता है और विकिरण चिकित्सा या कीमोथेरेपी द्वारा इलाज किए जाने वाले ट्यूमर की मात्रा को कम करता है।</string>
    <string name="surgery2">कुछ ट्यूमर को हटाया नहीं जा सकता। ऐसे मामलों में, आपका डॉक्टर केवल बायोप्सी कर सकता है। ट्यूमर का एक छोटा सा टुकड़ा हटा दिया जाता है ताकि एक रोगविज्ञानी माइक्रोस्कोप के तहत इसकी जांच कर सके ताकि यह निर्धारित किया जा सके कि इसमें किस प्रकार की कोशिकाएं हैं। यह आपके डॉक्टर को यह तय करने में मदद करता है कि किस उपचार का उपयोग करना है।</string>
    <string name="surgery3">सर्जरी के दौरान अन्य उन्नत तकनीकों में ट्यूमर के पास कार्यात्मक मार्ग खोजने के लिए ब्रेन मैपिंग, बायोप्सी करने के लिए एंडोस्कोपी और एक छोटे से दायरे के माध्यम से रीढ़ की हड्डी के तरल मार्ग को खोलना और उन्नत फ्रेमलेस स्टीरियोटैक्सिक कंप्यूटर असिस्टेड ट्यूमर रिसेक्शन शामिल हैं। ट्यूमर हटाने को अधिकतम करने में मदद के लिए इंट्राऑपरेटिव एमआरआई भी उपलब्ध है।</string>
    <string name="brain_surgery_image_source">radiologykey.com</string>
    <string name="radiation1">विकिरण चिकित्सा, जिसे रेडियोथेरेपी भी कहा जाता है, कैंसर कोशिकाओं को नुकसान पहुंचाने और उन्हें बढ़ने से रोकने के लिए उच्च शक्ति वाली किरणों का उपयोग है। इसका उपयोग अक्सर ट्यूमर ऊतक को नष्ट करने के लिए किया जाता है जिसे सर्जरी से हटाया नहीं जा सकता है या कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए जो सर्जरी के बाद रह सकती है। सर्जरी संभव नहीं होने पर रेडिएशन थेरेपी का भी उपयोग किया जाता है।</string>
    <string name="radiation2">विकिरण चिकित्सा दो तरह से दी जा सकती है।</string>
    <string name="radiation3"><b>बाहरी विकिरण</b> एक बड़ी मशीन से आता है। आम तौर पर, बाहरी विकिरण उपचार कई हफ्तों के लिए सप्ताह में पांच दिन दिए जाते हैं। उपचार कार्यक्रम ट्यूमर के प्रकार और आकार और आपकी उम्र पर निर्भर करता है।</string>
    <string name="radiation4"><b>गामा नाइफ</b>, या स्टीरियोटैक्टिक रेडियोसर्जरी, ब्रेन ट्यूमर के इलाज का एक और तरीका है। गामा नाइफ वास्तव में एक चाकू नहीं है, बल्कि एक विकिरण चिकित्सा तकनीक है जो अपने लक्ष्य तक विकिरण की एकल, बारीक केंद्रित, उच्च खुराक प्रदान करती है। केवल एक सत्र में उपचार दिया जाता है। उच्च-ऊर्जा किरणें कई कोणों से ट्यूमर पर लक्षित होती हैं। इस तरह, विकिरण की एक उच्च खुराक मस्तिष्क के अन्य ऊतकों को नुकसान पहुंचाए बिना ट्यूमर तक पहुंच जाती है।</string>
    <string name="radiation_image_source">mayoclinic.org</string>
    <string name="chemotherapy1">कीमोथेरेपी कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए दवाओं का उपयोग है। डॉक्टर केवल एक दवा या संयोजन का उपयोग कर सकते हैं, आमतौर पर दवाओं को मौखिक रूप से या रक्त वाहिका या मांसपेशियों में इंजेक्शन द्वारा देते हैं। इंट्राथेकल कीमोथेरेपी में मस्तिष्कमेरु द्रव में दवाओं को इंजेक्ट करना शामिल है।</string>
    <string name="chemotherapy2">कीमोथेरेपी आमतौर पर चक्रों में दी जाती है। एक उपचार अवधि के बाद एक पुनर्प्राप्ति अवधि होती है, फिर एक और उपचार अवधि और इसी तरह। मरीजों को अक्सर इलाज के लिए अस्पताल में रहने की आवश्यकता नहीं होती है और अधिकांश दवाएं डॉक्टर के कार्यालय या क्लिनिक में दी जा सकती हैं। हालांकि, उपयोग की जाने वाली दवाओं, उन्हें दिए जाने के तरीके और रोगी के सामान्य स्वास्थ्य के आधार पर, थोड़े समय के लिए अस्पताल में रहने की आवश्यकता हो सकती है।</string>
    <string name="chemotherapy3">कीमोथेरेपी में प्रगति में एक नई तकनीक का उपयोग करके ट्यूमर गुहा में सीधा प्लेसमेंट शामिल है जिसे संवहन वर्धित वितरण कहा जाता है।</string>

    <string name="surgery">शल्य चिकित्सा</string>
    <string name="radiation">विकिरण चिकित्सा</string>
    <string name="chemotherapy">कीमोथेरपी</string>
    <string name="unknown">unknown</string>

    <string name="prevention1">ब्रेन ट्यूमर को रोकने का प्राथमिक उपाय अपनी जीवनशैली को नियंत्रित करना है। इसका अर्थ है स्वस्थ भोजन करना, व्यायाम करना, अपने वातावरण में ज्ञात कार्सिनोजेन्स से बचना और तनाव को कम करना।</string>
    <string name="prevention2"><b>1. नींद:</b> नींद मस्तिष्क स्वास्थ्य के लिए एक मित्र है। आंखें बंद करके पर्याप्त मात्रा में आराम करने से आपका दिमाग स्वस्थ रहता है।</string>
    <string name="prevention3"><b>2. लोबान का तेल:</b> तनाव को कम करने के लिए योग, ध्यान और सांस लेने के व्यायाम के साथ, लोबान के तेल को सांस लेने से मस्तिष्क में सूजन को कम करने में मदद मिल सकती है।</string>
    <string name="prevention4"><b>3. एंटी कैंसर डाइट:</b> ब्रेन ट्यूमर को रोकने के लिए एंटीऑक्सिडेंट जैसे कैंसर से लड़ने वाले पोषक तत्वों से भरपूर आहार का सेवन करना महत्वपूर्ण है।</string>
    <string name="prevention5"><b>4. कीटोजेनिक आहार:</b> केटोजेनिक आहार एक उच्च प्रोटीन आहार है। यह मस्तिष्क में ऑक्सीडेटिव तनाव और सूजन को कम करता है जो ब्रेन ट्यूमर से जुड़ा होता है। यह ट्यूमर को पोषक तत्वों की आपूर्ति को भी बंद कर देता है।</string>
    <string name="prevention6"><b>5. कैलोरी पर प्रतिबंध</b> आहार प्रतिबंध, विशेष रूप से उपवास में केटोजेनिक आहार की तरह ही कैंसर रोधी गुण होते हैं।</string>
    <string name="prevention7"><b>6. मोबाइल फोन के संपर्क को सीमित करें:</b> सेल फोन के इस्तेमाल से ब्रेन ट्यूमर का खतरा बढ़ जाता है। तो प्रतिबंध इन ट्यूमर को रोकता है। यदि आप किसी विशिष्ट समस्या के बारे में चर्चा करना चाहते हैं, तो आप एक न्यूरोलॉजिस्ट से परामर्श ले सकते हैं.</string>
    <string name="link1"><u>Source: https://www.lybrate.com/</u></string>
    <string name="link2"><u>Source: https://www.ucsfhealth.org/</u></string>
    <string name="refresh"><u>रीफ़्रेश करें</u></string>
    <string name="covid_hint">COVID-19 परिणाम यहां दिखेगा</string>
    <string name="buttonTakePhoto">छवि लें</string>
    <string name="buttonSelectPhoto">छवि चुने</string>
    <string name="descriptionImage">त्वचा की छवि</string>
    <string name="buttonDiagnose">Predict</string>
    <string name="defaultImage">डिफ़ॉल्ट छवि अभी सेट है ..</string>
    <string name="brain_tumor_detection">ब्रेन ट्यूमर \nडिटेक्शन</string>
    <string name="covid_text">कृपया गैलरी से उचित स्कैन छवि का चयन करें अन्यथा यह गलत भविष्यवाणी दिखाएगा।</string>
    <string name="skin_text">कृपया गैलरी से उचित त्वचा प्रभावित छवि का चयन करें अन्यथा यह गलत भविष्यवाणी दिखाएगा।</string>
    <string name="skin_hint">स्किन कैंसर का रिजल्ट यहां दिखेगा..</string>
    <string name="actinic_keratosis">एक्टिनिक केराटोसिस पैच और स्पॉट के विकास और पुनरावृत्ति को रोकने में मदद करने के लिए सूर्य सुरक्षा आवश्यक है।\nअपनी त्वचा को धूप से बचाने के लिए ये कदम उठाएं: \n

        - <b>सूर्य में अपना समय सीमित करें।</b> विशेष रूप से सुबह 10 बजे से दोपहर 2 बजे के बीच धूप में समय बिताने से बचें। और इतनी देर धूप में रहने से बचें कि आपको सनबर्न या सनटैन हो जाए।
        - <b>सनस्क्रीन का प्रयोग करें।</b> बाहर समय बिताने से पहले, बादलों के दिनों में भी, कम से कम 30 के सन प्रोटेक्शन फैक्टर (SPF) के साथ एक ब्रॉड-स्पेक्ट्रम वाटर-रेसिस्टेंट सनस्क्रीन लगाएं, जैसा कि अमेरिकन एकेडमी ऑफ डर्मेटोलॉजी की सलाह है। \n\nसभी उजागर त्वचा पर सनस्क्रीन का प्रयोग करें, और अपने होठों पर सनस्क्रीन के साथ लिप बाम का प्रयोग करें। बाहर जाने से कम से कम 15 मिनट पहले सनस्क्रीन लगाएं और हर दो घंटे में इसे फिर से लगाएं - या अधिक बार अगर आप तैर रहे हैं या पसीना आ रहा है।\n\n6 महीने से कम उम्र के बच्चों के लिए सनस्क्रीन की सिफारिश नहीं की जाती है। इसके बजाय, यदि संभव हो तो उन्हें धूप से दूर रखें, या उन्हें छाया, टोपी और कपड़ों से सुरक्षित रखें जो हाथ और पैर को ढकते हैं।
        - <b>कवर अप करें।</b> धूप से अतिरिक्त सुरक्षा के लिए, कसकर बुने हुए कपड़े पहनें जो आपके हाथों और पैरों को ढँक दें। इसके अलावा एक चौड़ी-चौड़ी टोपी पहनें, जो बेसबॉल कैप या गोल्फ विज़र की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है।
        - <b>टेनिंग बेड से बचें।</b> टैनिंग बेड से यूवी एक्सपोजर त्वचा को उतना ही नुकसान पहुंचा सकता है जितना कि सूरज से प्राप्त टैन।
        - <b>नियमित रूप से अपनी त्वचा की जांच करें और अपने चिकित्सक को परिवर्तनों की रिपोर्ट करें।</b> अपनी त्वचा की नियमित रूप से जांच करें, नई त्वचा के विकास के विकास या मौजूदा मस्सों, झाईयों, धक्कों और बर्थमार्क में परिवर्तन की तलाश करें। शीशे की मदद से अपना चेहरा, गर्दन, कान और सिर की त्वचा की जांच करें। अपनी बाहों और हाथों के ऊपर और नीचे के हिस्से की जांच करें।</string>
    <string name="basal_cell">बेसल सेल कार्सिनोमा के जोखिम को कम करने के लिए आप निम्न कर सकते हैं:\n\n
        - <b>दिन के मध्य में धूप से बचें।</b> कई जगहों पर, सूरज की किरणें सुबह 10 बजे से शाम 4 बजे के बीच सबसे तेज होती हैं। दिन के अन्य समय के लिए बाहरी गतिविधियों को शेड्यूल करें, यहां तक ​​कि सर्दियों के दौरान या जब आसमान में बादल छाए हों। \n\n<b>साल भर सनस्क्रीन लगाएं।</b> कम से कम 30 एसपीएफ वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का इस्तेमाल करें, यहां तक ​​कि बादल वाले दिनों में भी। सनस्क्रीन को उदारता से लगाएं, और हर दो घंटे में फिर से लगाएं - या अधिक बार यदि आप तैर रहे हैं या पसीना आ रहा है। \n\n<b>सुरक्षात्मक कपड़े पहनें।</b> अपनी त्वचा को गहरे, कसकर बुने हुए कपड़ों से ढकें जो आपके हाथों और पैरों को ढके, और एक चौड़ी-चौड़ी टोपी, जो बेसबॉल कैप या विज़र की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है। \nकुछ कंपनियां सुरक्षात्मक कपड़े भी बेचती हैं। एक त्वचा विशेषज्ञ एक उपयुक्त ब्रांड की सिफारिश कर सकता है। धूप का चश्मा मत भूलना। उन लोगों की तलाश करें जो दोनों प्रकार के यूवी विकिरण - यूवीए और यूवीबी किरणों को अवरुद्ध करते हैं। \n\n<b>टेनिंग बेड से बचें।</b> टैनिंग बेड यूवी किरणों का उत्सर्जन करते हैं और त्वचा कैंसर के खतरे को बढ़ा सकते हैं। \n\n<b>नियमित रूप से अपनी त्वचा की जांच करें और अपने चिकित्सक को परिवर्तनों की रिपोर्ट करें।</b> त्वचा की नई वृद्धि या मौजूदा मस्सों, झाईयों, धक्कों और बर्थमार्क में परिवर्तन के लिए अक्सर अपनी त्वचा की जांच करें। शीशे की मदद से अपना चेहरा, गर्दन, कान और सिर की त्वचा की जांच करें। \nअपनी छाती और धड़ और अपनी बाहों और हाथों के ऊपर और नीचे की जांच करें। अपने पैरों और अपने पैरों के आगे और पीछे दोनों की जांच करें, जिसमें तलवों और आपके पैर की उंगलियों के बीच की जगह शामिल है। अपने जननांग क्षेत्र और अपने नितंबों के बीच भी जाँच करें।</string>
    <string name="derma_text">एक डॉक्टर ऐसी स्थितियों से इंकार कर सकता है जो डर्माटोफिब्रोमा के समान दिख सकती हैं। विकास के लिए कुछ संभावित निदान, जो दुर्लभ मामलों में, डर्माटोफिब्रोमास के समान हो सकते हैं: \n -हाइपरट्रॉफिक स्कारिंग या केलोइड \n -मैलिग्नेंट मेलेनोमा \n -स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा \n -बेसल सेल कार्सिनोमा \n -स्पिट्ज नेवस \n -ब्लू नेवस \n\nएक दुर्लभ त्वचा कैंसर जिसे डर्माटोफिब्रोसारकोमा प्रोट्यूबरन कहा जाता है, शुरू में जंग लगे स्रोत एक डर्माटोफिब्रोमा जैसा दिखता है। \nइस वजह से एक योग्य डॉक्टर को हमेशा निदान करना चाहिए।</string>
    <string name="melanoma_text">आप मेलेनोमा और अन्य प्रकार के त्वचा कैंसर के जोखिम को कम कर सकते हैं यदि आप: \n<b>दिन के मध्य में धूप से बचें।</b> उत्तरी अमेरिका में कई लोगों के लिए, सूर्य की किरणें सबसे मजबूत होती हैं सुबह करीब 10 बजे से शाम 4 बजे के बीच दिन के अन्य समय के लिए बाहरी गतिविधियों को शेड्यूल करें, यहां तक ​​कि सर्दियों में या जब आसमान में बादल छाए हों। आप साल भर यूवी विकिरण को अवशोषित करते हैं, और बादल हानिकारक किरणों से बहुत कम सुरक्षा प्रदान करते हैं। सबसे मजबूत धूप से बचने से आपको सनबर्न और सनटैन से बचने में मदद मिलती है जो त्वचा को नुकसान पहुंचाते हैं और त्वचा के कैंसर के विकास के आपके जोखिम को बढ़ाते हैं। समय के साथ जमा हुआ सूर्य का एक्सपोजर भी त्वचा कैंसर का कारण बन सकता है। \n\n<b>साल भर सनस्क्रीन लगाएं।</b> कम से कम 30 एसपीएफ वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का इस्तेमाल करें, यहां तक ​​कि बादल वाले दिनों में भी। सनस्क्रीन को उदारता से लगाएं, और हर दो घंटे में फिर से लगाएं - या अधिक बार यदि आप तैर रहे हैं या पसीना आ रहा है। \n\n<b>सुरक्षात्मक कपड़े पहनें।</b> अपनी त्वचा को गहरे, कसकर बुने हुए कपड़ों से ढकें जो आपके हाथों और पैरों को ढके, और एक चौड़ी-चौड़ी टोपी, जो बेसबॉल कैप या विज़र की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है। कुछ कंपनियां सुरक्षात्मक कपड़े भी बेचती हैं। एक त्वचा विशेषज्ञ एक उपयुक्त ब्रांड की सिफारिश कर सकता है। धूप का चश्मा मत भूलना। उन लोगों की तलाश करें जो दोनों प्रकार के यूवी विकिरण - यूवीए और यूवीबी किरणों को अवरुद्ध करते हैं।</string>
    <string name="squ_cell">स्क्वैमस सेल कार्सिनोम के अपने जोखिम को कम करने के लिए आप:\n\n - <b>दिन के मध्य में धूप से बचें।</b> कई जगहों पर, सूरज की किरणें लगभग 10 बजे से सुबह 10 बजे के बीच सबसे तेज होती हैं। शाम 4 बजे दिन के अन्य समय के लिए बाहरी गतिविधियों को शेड्यूल करें, यहां तक ​​कि सर्दियों के दौरान या जब आसमान में बादल छाए हों। \n\n<b>साल भर सनस्क्रीन लगाएं।</b> कम से कम 30 एसपीएफ वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का इस्तेमाल करें, यहां तक ​​कि बादल वाले दिनों में भी। सनस्क्रीन को उदारता से लगाएं, और हर दो घंटे में फिर से लगाएं - या अधिक बार यदि आप तैर रहे हैं या पसीना आ रहा है। \n\n<b>सुरक्षात्मक कपड़े पहनें।</b> अपनी त्वचा को गहरे, कसकर बुने हुए कपड़ों से ढकें जो आपके हाथों और पैरों को ढके, और एक चौड़ी-चौड़ी टोपी, जो बेसबॉल कैप या विज़र की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है। \nकुछ कंपनियां सुरक्षात्मक कपड़े भी बेचती हैं। एक त्वचा विशेषज्ञ एक उपयुक्त ब्रांड की सिफारिश कर सकता है। धूप का चश्मा मत भूलना। उन लोगों की तलाश करें जो दोनों प्रकार के यूवी विकिरण - यूवीए और यूवीबी किरणों को अवरुद्ध करते हैं। \n\n<b>टेनिंग बेड से बचें।</b> टैनिंग बेड यूवी किरणों का उत्सर्जन करते हैं और त्वचा कैंसर के खतरे को बढ़ा सकते हैं। \n\n<b>नियमित रूप से अपनी त्वचा की जांच करें और अपने चिकित्सक को परिवर्तनों की रिपोर्ट करें।</b> त्वचा की नई वृद्धि या मौजूदा मस्सों, झाईयों, धक्कों और बर्थमार्क में परिवर्तन के लिए अक्सर अपनी त्वचा की जांच करें। शीशे की मदद से अपना चेहरा, गर्दन, कान और सिर की त्वचा की जांच करें। \nअपनी छाती और धड़ और अपनी बाहों और हाथों के ऊपर और नीचे की जांच करें। अपने पैरों और अपने पैरों के आगे और पीछे दोनों की जांच करें, जिसमें तलवों और आपके पैर की उंगलियों के बीच की जगह शामिल है। अपने जननांग क्षेत्र और अपने नितंबों के बीच भी जाँच करें।</string>
    <string name="vas_cell">संवहनी घाव के अपने जोखिम को कम करने के लिए आप:\n\n - <b>दिन के मध्य में धूप से बचें।</b> कई जगहों पर, सूर्य की किरणें सुबह 10 बजे से 4 बजे के बीच सबसे तेज होती हैं। अपराह्न दिन के अन्य समय के लिए बाहरी गतिविधियों को शेड्यूल करें, यहां तक ​​कि सर्दियों के दौरान या जब आसमान में बादल छाए हों। \n\n<b>साल भर सनस्क्रीन लगाएं।</b> कम से कम 30 एसपीएफ वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का इस्तेमाल करें, यहां तक ​​कि बादल वाले दिनों में भी। सनस्क्रीन को उदारता से लगाएं, और हर दो घंटे में फिर से लगाएं - या अधिक बार यदि आप तैर रहे हैं या पसीना आ रहा है। \n\n<b>सुरक्षात्मक कपड़े पहनें।</b> अपनी त्वचा को गहरे, कसकर बुने हुए कपड़ों से ढकें जो आपके हाथों और पैरों को ढके, और एक चौड़ी-चौड़ी टोपी, जो बेसबॉल कैप या विज़र की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है। \nकुछ कंपनियां सुरक्षात्मक कपड़े भी बेचती हैं। एक त्वचा विशेषज्ञ एक उपयुक्त ब्रांड की सिफारिश कर सकता है। धूप का चश्मा मत भूलना। उन लोगों की तलाश करें जो दोनों प्रकार के यूवी विकिरण - यूवीए और यूवीबी किरणों को अवरुद्ध करते हैं। \n\n<b>टेनिंग बेड से बचें।</b> टैनिंग बेड यूवी किरणों का उत्सर्जन करते हैं और त्वचा कैंसर के खतरे को बढ़ा सकते हैं। \n\n<b>नियमित रूप से अपनी त्वचा की जांच करें और अपने चिकित्सक को परिवर्तनों की रिपोर्ट करें।</b> त्वचा की नई वृद्धि या मौजूदा मस्सों, झाईयों, धक्कों और बर्थमार्क में परिवर्तन के लिए अक्सर अपनी त्वचा की जांच करें। शीशे की मदद से अपना चेहरा, गर्दन, कान और सिर की त्वचा की जांच करें। \nअपनी छाती और धड़ और अपनी बाहों और हाथों के ऊपर और नीचे की जांच करें। अपने पैरों और अपने पैरों के आगे और पीछे दोनों की जांच करें, जिसमें तलवों और आपके पैर की उंगलियों के बीच की जगह शामिल है। अपने जननांग क्षेत्र और अपने नितंबों के बीच भी जाँच करें।</string>
    <string name="treatment_mild">हल्के / बिना लक्षण वाले रोगियों का होम आइसोलेशन में उपचार</string>
    <string name="treat_1">मरीजों को इलाज करने वाले मेडिकल ऑफ सेर के साथ संचार में होना चाहिए और किसी भी गिरावट के मामले में तुरंत रिपोर्ट करना चाहिए।</string>
    <string name="treat_2">उपचार करने वाले चिकित्सा अधिकारी से परामर्श करने के बाद रोगी को अन्य सह-रुग्णताओं/बीमारी के लिए दवाएं जारी रखनी चाहिए।</string>
    <string name="treat_3">रोगी जिला/राज्य प्रशासन द्वारा उपलब्ध कराए गए टेली-परामर्श प्लेटफॉर्म का उपयोग कर सकते हैं।</string>
    <string name="treat_4">बुखार, बहती नाक और खांसी के लिए मरीजों को आवश्यकतानुसार रोगसूचक प्रबंधन का पालन करना चाहिए।</string>
    <string name="treat_5">रोगी गर्म पानी से गरारे कर सकते हैं या दिन में तीन बार भाप से सांस ले सकते हैं।</string>
    <string name="treat_6">यदि टैब की अधिकतम खुराक से बुखार को नियंत्रित नहीं किया जाता है। Paracetamol 650 mg दिन में चार बार, इलाज करने वाले डॉक्टर से सलाह लें।</string>
    <string name="treat_7">अपने इलाज करने वाले चिकित्सा अधिकारियों के परामर्श के बिना स्व-दवा, रक्त जांच या छाती एक्स रे या छाती सीटी स्कैन जैसी रेडियोलॉजिकल इमेजिंग के लिए जल्दबाजी न करें।</string>
    <string name="treat_8">हल्के रोग में स्टेरॉयड का संकेत नहीं दिया जाता है और इसे स्व-प्रशासित नहीं किया जाना चाहिए। स्टेरॉयड के अति प्रयोग और अनुचित उपयोग से अतिरिक्त जटिलताएं हो सकती हैं।</string>
    <string name="treat_9">संबंधित रोगी की विशिष्ट स्थिति के अनुसार प्रत्येक रोगी के उपचार की व्यक्तिगत रूप से निगरानी की जानी चाहिए और इसलिए नुस्खे के सामान्य साझाकरण से बचा जाना चाहिए।</string>
    <string name="treat_10">ऑक्सीजन संतृप्ति गिरने या सांस की तकलीफ के मामले में, व्यक्ति को अस्पताल में भर्ती होने की आवश्यकता हो सकती है और उन्हें अपने इलाज करने वाले चिकित्सा अधिकारी/निगरानी दल/नियंत्रण कक्ष से तत्काल परामर्श लेना होगा।</string>
    <string name="source_covid_treatment"><u>Source: https://www.mohfw.gov.in/</u></string>
    <string name="when_to_seek_medical_attention">चिकित्सा सहायता कब लेनी चाहिए</string>
    <string name="seek_t">रोगी/देखभाल करने वाले अपने स्वास्थ्य की निगरानी करते रहेंगे। गंभीर लक्षण या लक्षण विकसित होने पर तत्काल चिकित्सा सहायता लेनी चाहिए। इनमें शामिल हो सकते हैं:</string>
    <string name="seek_1">i. अनसुलझे उच्च ग्रेड बुखार (3 दिनों से अधिक के लिए 100 डिग्री फ़ारेनहाइट से अधिक)। \nii. सांस लेने में दिक्कत। \niii. ऑक्सीजन संतृप्ति में डुबकी (SpO2 93% कमरे की हवा पर 1 घंटे के भीतर कम से कम 3 रीडिंग) या श्वसन दर> 24/मिनट। \एनआईवी. सीने में लगातार दर्द/दबाव। \nv. मानसिक भ्रम या उत्तेजित करने में असमर्थता। \nvi. गंभीर थकान और myalgia।</string>
    <string name="asym_cases">स्पर्शोन्मुख मामले / COVID-19 के हल्के मामले</string>
    <string name="asym_1">स्पर्शोन्मुख मामले प्रयोगशाला द्वारा पुष्टि किए गए मामले हैं जो किसी भी लक्षण का अनुभव नहीं कर रहे हैं और कमरे की हवा में ऑक्सीजन संतृप्ति 93% से अधिक है। \n\nचिकित्सकीय रूप से निर्दिष्ट हल्के मामले ऊपरी श्वसन पथ के लक्षणों वाले रोगी हैं जिनमें बुखार के साथ या बिना बुखार, सांस की तकलीफ, और कमरे की हवा में ऑक्सीजन संतृप्ति 93% से अधिक है</string>
    <string name="home_isolaton">होम आइसोलेशन के पात्र रोगी</string>
    <string name="prev_1">उपचार करने वाले चिकित्सा अधिकारी द्वारा रोगी को चिकित्सकीय रूप से एक हल्के / स्पर्शोन्मुख मामले के रूप में सौंपा जाना चाहिए। इसके अलावा, जिला / उप-जिला स्तर पर एक निर्दिष्ट नियंत्रण कक्ष संपर्क नंबर परिवार को परीक्षण, नैदानिक प्रबंधन से संबंधित मार्गदर्शन, और अस्पताल के बिस्तर के असाइनमेंट के लिए उपयुक्त मार्गदर्शन प्राप्त करने के लिए प्रदान किया जाएगा, यदि आवश्यक हो।</string>
    <string name="prev_2">ऐसे मामलों में <b>सेल्फ आइसोलेशन</b> और <b>पारिवारिक संपर्कों को क्वारंटाइन करने के लिए उनके आवास पर अपेक्षित सुविधा होनी चाहिए।</b></string>
    <string name="prev_3">देखभाल करने वाला <b>(आदर्श रूप से कोई ऐसा व्यक्ति जिसने अपना COVID-19 टीकाकरण कार्यक्रम पूरा कर लिया है)</b> 24 x7 आधार पर देखभाल प्रदान करने के लिए उपलब्ध होना चाहिए। <b>देखभाल करने वाले और एक चिकित्सा अधिकारी के बीच संचार लिंक होम आइसोलेशन की पूरी अवधि के लिए एक पूर्वापेक्षा है।</b></string>
    <string name="prev_4">60 वर्ष से अधिक आयु के बुजुर्ग रोगियों और सह-रुग्ण स्थितियों जैसे उच्च रक्तचाप, मधुमेह, हृदय रोग, क्रोनिक फेफड़े/यकृत/गुर्दे की बीमारी, सेरेब्रो-संवहनी रोग आदि वाले लोगों को केवल घर में अलगाव की अनुमति दी जाएगी। उपचार करने वाले चिकित्सा अधिकारी द्वारा उचित मूल्यांकन के बाद</string>
    <string name="prev_5">प्रतिरक्षा समझौता स्थिति (एचआईवी, प्रत्यारोपण प्राप्तकर्ता, कैंसर चिकित्सा आदि) से पीड़ित रोगियों को होम आइसोलेशन के लिए अनुशंसित नहीं किया जाता है और <b>उपचार करने वाले चिकित्सा अधिकारी द्वारा उचित मूल्यांकन के बाद ही उन्हें होम आइसोलेशन की अनुमति दी जाएगी। </b></string>
    <string name="prev_6">जबकि एक मरीज को होम आइसोलेशन की अनुमति है, परिवार के अन्य सभी सदस्यों सहित अन्य संपर्कों को <b>होम क्वारंटाइन दिशानिर्देशों का पालन करना होगा:</b></string>
    <string name="link_guidelines"><a href="https://www.mohfw.gov.in/pdf/Guidelinesforhomequarantine.pdf">https://www.mohfw.gov.in/pdf/Guidelinesforhomequarantine.pdf</a></string>
    <string name="instruction_patient">रोगी के लिए निर्देश</string>
    <string name="prev_11">रोगी को खुद को घर के अन्य सदस्यों से अलग करना चाहिए, पहचाने गए कमरे में रहना चाहिए और घर के अन्य लोगों से दूर रहना चाहिए, विशेष रूप से बुजुर्गों और सह-रुग्ण स्थितियों जैसे उच्च रक्तचाप, हृदय रोग, गुर्दे की बीमारी आदि से दूर रहना चाहिए।</string>
    <string name="prev_21">रोगी को हमेशा ट्रिपल लेयर मेडिकल मास्क का इस्तेमाल करना चाहिए। यदि मास्क गीला हो जाता है या दिखने में गंदा हो जाता है तो उन्हें 8 घंटे के उपयोग के बाद या उससे पहले मास्क को त्याग देना चाहिए। देखभाल करने वाले के कमरे में प्रवेश करने की स्थिति में, देखभाल करने वाले और रोगी दोनों ही एन-95 मास्क का उपयोग करने पर विचार कर सकते हैं।</string>
    <string name="prev_31">पर्याप्त जलयोजन बनाए रखने के लिए रोगी को आराम करना चाहिए और ढेर सारे तरल पदार्थ पीने चाहिए।</string>
    <string name="prev_41">हर समय श्वसन शिष्टाचार का पालन करें।</string>
    <string name="prev_51">कम से कम 40 सेकंड के लिए साबुन और पानी से बार-बार हाथ धोना या अल्कोहल-आधारित सैनिटाइज़र से साफ करना।</string>
    <string name="prev_61">कमरे में बार-बार छुई जाने वाली सतहों (टेबलटॉप, डोर नॉब्स, हैंडल आदि) को साबुन/डिटर्जेंट और पानी से साफ करने की आवश्यकता है। मास्क और दस्ताने के उपयोग जैसी आवश्यक सावधानियों का पालन करते हुए या तो रोगी या देखभाल करने वाले द्वारा सफाई की जा सकती है।</string>
    <string name="prev_71">रोगी के लिए पल्स ऑक्सीमीटर के साथ रक्त ऑक्सीजन संतृप्ति की स्व-निगरानी की सलाह दी जाती है।</string>
    <string name="prev_81">रोगी दैनिक तापमान की निगरानी के साथ अपने स्वास्थ्य की स्वयं निगरानी करेगा और लक्षण के बिगड़ने पर तुरंत रिपोर्ट करेगा। स्थिति को इलाज करने वाले चिकित्सा अधिकारी के साथ-साथ निगरानी टीमों/नियंत्रण कक्ष के साथ साझा किया जाएगा।</string>
    <string name="health_calculator">स्वास्थ्य कैलकुलेटर</string>
    <string name="lung_hint">फेफड़ों के कैंसर का परिणाम यहां दिखाई देगा..</string>
    <string name="Enter_Age">आयु दर्ज करें</string>
    <string name="Male">पुरुष</string>
    <string name="Female">महिला</string>
    <string name="Enter_Height">ऊंचाई दर्ज करें</string>
    <string name="cm">cm</string>
    <string name="feet">feet</string>
    <string name="lbs">lbs</string>
    <string name="kg">kg</string>
    <string name="Enter_Weight">वजन दर्ज करें</string>
    <string name="Calculate_BMR">BMR की गणना करें</string>
    <string name="Your_BMR_is">आपकी बेसल मेटाबोलिक दर है</string>
    <string name="Your_BMR_value_is">आपका दैनिक कैलोरी सेवन है:</string>
    <string name="Your_Body_Fat_is">आपका दैनिक कैलोरी सेवन है:</string>
    <string name="Your_Childs_Predicted_Height">आपके बच्चे की अनुमानित ऊँचाई है:</string>
    <string name="Your_RMR_is">आपकी Resting Metabolic दर है</string>
    <string name="cal_per_day">calories/day</string>
    <string name="cal_title">शारीरिक वसा सूचकांक की गणना करें</string>
    <string name="bmr_Calculator">BMR कैलकुलेट कर रहा है</string>
    <string name="rmr_Calculator">RMR कैलकुलेट कर रहा है</string>
    <string name="Calculate_RMR">Resting Metabolic Rate दर की गणना करें</string>
    <string name="Calculate_BMI">BMI की गणना करें</string>
    <string name="View_Chart">चार्ट देखें</string>
    <string name="Overweight">अधिक वजन</string>
    <string name="Recommended_BMI_Value">अनुशंसित BMI मान</string>
    <string name="Obese">मोटापे</string>
    <string name="Extremely_Obese">बेहद मोटा</string>
    <string name="Under_Weight">कम वज़न</string>
    <string name="Your_BMI_is">आपका BMI है</string>
    <string name="ok">OK</string>
    <string name="Age_Group_Under17">आयु समूह : 17 से कम</string>
    <string name="Age_Group_Under35">आयु समूह : 35 से कम</string>
    <string name="Age_Group_Under35over">आयु समूह : 35 और अधिक</string>
    <string name="Recommended_BMI">अनुशंसित BMI :</string>
    <string name="Overweight_BMI">अधिक वजन BMI :</string>
    <string name="Obese_BMI">मोटे BMI :</string>
    <string name="Extremely_Obese_BMI">बेहद मोटा BMI :</string>
    <string name="Enter_diastolic_Pressure">डायस्टोलिक दबाव (ऊपरी) mmHg दर्ज करें</string>
    <string name="Enter_Systolic_Pressure">सिस्टोलिक प्रेशर (ऊपरी) mmHg दर्ज करें</string>
    <string name="Calculate_Blood_Pressure">रक्तचाप की गणना करें</string>
    <string name="Enter_systolic_value">सिस्टोलिक मान दर्ज करें</string>
    <string name="Enter_diastolic_value">डायस्टोलिक मान दर्ज करें</string>
    <string name="Normal_Blood_Pressure">सामान्य रक्तचाप</string>
    <string name="Prehypertension">प्रीहाइपरटेंशन</string>
    <string name="High_Blood_Pressure_Stage_1">उच्च रक्तचाप (उच्च रक्तचाप) चरण 1</string>
    <string name="High_Blood_Pressure_Stage_2">उच्च रक्तचाप (उच्च रक्तचाप) चरण 2</string>
    <string name="Hypertensive_Crisis_Emergency_care_needed">हाइपरटेंसिव क्राइसिस। आपातकालीन देखभाल की आवश्यकता है</string>
    <string name="upper_result">ऊपरी परिणाम:</string>
    <string name="lower_result">निचला परिणाम</string>
    <string name="Systolic_Blood_Pressure">सिस्टोलिक ब्लड प्रेशर (ऊपरी)</string>
    <string name="Blood_Pressure_Category">रक्तचाप श्रेणी</string>
    <string name="Systolic_mmHg">Systolic mmHg</string>
    <string name="Normal">सामान्य</string>
    <string name="Hypertension_Stage1">उच्च रक्तचाप चरण 1</string>
    <string name="Hypertension_Stage2">उच्च रक्तचाप चरण 2</string>
    <string name="Hypertensive_Crisis">उच्च रक्तचाप से ग्रस्त संकट</string>
    <string name="Diastolic_Blood_Pressure">डायस्टोलिक ब्लड प्रेशर</string>
    <string name="Diastolic_mmHg">डायस्टोलिक mmHg</string>
    <string name="Calculate_Blood_volume">रक्त की मात्रा की गणना करें</string>
    <string name="Your_bloodvolume_is">आपका रक्त आयतन है:</string>
    <string name="liter">लीटर</string>
    <string name="Calculate_Body_Fat">बॉडी फैट की गणना करें</string>
    <string name="Very_Low">बहुत कम</string>
    <string name="Recommended_Bodyfat">"अनुशंसित बॉडीफैट है "</string>
    <string name="Low">निम्न</string>
    <string name="Average">औसत</string>
    <string name="High">उच्च</string>
    <string name="Very_High">बहुत उच्च</string>
    <string name="Body_Fat_Percentage_Comparison_Table">शारीरिक वसा प्रतिशत तुलना तालिका</string>
    <string name="Fat_Level">वसा स्तर</string>
    <string name="Men_fat">पुरुष (%)</string>
    <string name="Women_fat">महिलाएं (%)</string>
    <string name="Body_Fat_Percentage_for_Men_and_Women">पुरुषों और महिलाओं के लिए शरीर में वसा प्रतिशत</string>
    <string name="Classification">वर्गीकरण</string>
    <string name="Essential_Fat">आवश्यक वसा</string>
    <string name="Athletes">एथलीट</string>
    <string name="Fitness">स्वास्थ्य</string>
    <string name="Acceptable">स्वीकार्य</string>
    <string name="Enter_distance_you_run">स्वीकार्य</string>
    <string name="miles">मील</string>
    <string name="Walking">चलना</string>
    <string name="Calculate_Your_Total_Calorie_Burn">अपनी कुल कैलोरी बर्न की गणना करें</string>
    <string name="km">km</string>
    <string name="Running">Running</string>
    <string name="Enter_Distance_You_Run">आपकी दूरी दर्ज करें</string>
    <string name="You_better_start_working">आप बेहतर तरीके से काम करना शुरू कर दें</string>
    <string name="Nice_run_but_you_can_do_better">अच्छी दौड़, लेकिन आप बेहतर कर सकते हैं</string>
    <string name="Very_good_Push_above_next_time">बहुत अच्छा!! अगली बार ऊपर पुश करें</string>
    <string name="Great_Your_a_runner_keep_it_up">बढ़िया!! आप एक धावक हैं..... इसे जारी रखें।</string>
    <string name="Bill_Rogers_move_over">Bill Rogers move over</string>
    <string name="Your_my_hero_Have_a_jelly_doughnut">आप मेरे हीरो हैं !! एक डोनट लो।</string>
    <string name="Calories_burned">कैलोरी बर्न हुई</string>
    <string name="Burn_Calories">कैलोरी बर्न करें</string>
    <string name="Exercise">व्यायाम</string>
    <string name="Approximate_Calories_Burned">लगभग कैलोरी बर्न हुई</string>
    <string name="_100_calories_burned_per_mile">प्रति मील 100 कैलोरी बर्न होती है</string>
    <string name="_120_calories_burned_per_mile">120 कैलोरी प्रति मील बर्न होती है</string>
    <string name="_100_calories_burned_in_20min">20 मिनट में 100 कैलोरी बर्न हुई</string>
    <string name="_100_calories_burned_in_30min">30 मिनट में 100 कैलोरी बर्न हुई</string>
    <string name="Jogging">जॉगिंग</string>
    <string name="Swimming">तैराकी</string>
    <string name="Bicycling">साइकिल चलाना</string>
    <string name="Aerobic_exercise">एरोबिक व्यायाम</string>
    <string name="Gardening">बागवानी</string>
    <string name="Select_your_activity_level">अपना गतिविधि स्तर चुनें</string>
    <string name="sedentary">मैं गतिहीन हूं (कम या कोई व्यायाम नहीं)।</string>
    <string name="lightly_active">मैं हल्का सक्रिय हूं (हफ्ते में 1–3 दिन हल्का व्यायाम या खेलकूद)</string>
    <string name="moderately_active">मैं मध्यम रूप से सक्रिय हूं (मध्यम व्यायाम या खेल प्रति सप्ताह 3–5 दिन)</string>
    <string name="Calculate_Daily_Calories_Intake">दैनिक कैलोरी सेवन की गणना करें</string>
    <string name="very_active">मैं बहुत सक्रिय हूं (कड़ी मेहनत या खेल प्रति सप्ताह 6–7 दिन)</string>
    <string name="super_active">मैं अत्यधिक सक्रिय हूं (बहुत कठिन व्यायाम या खेल और एक शारीरिक नौकरी या 2x प्रशिक्षण)</string>
    <string name="calories">कैलोरी</string>
    <string name="calories_each_day_if_you_engage_in_no_activity_for_the_entire_day">यदि आप पूरे दिन कोई गतिविधि नहीं करते हैं तो प्रत्येक दिन कैलोरी।</string>
    <string name="This_means_that_your_body_will_burn">इसका मतलब है कि आपका शरीर जल जाएगा</string>
    <string name="To_maintain_current_weight">वर्तमान वजन बनाए रखने के लिए</string>
    <string name="To_lose_weight">वजन कम करने के लिए</string>
    <string name="To_gain_weight_by">वजन बढ़ाने के लिए</string>
    <string name="Calorie_Requirements_a_Day_for_Women">महिलाओं के लिए कैलोरी की आवश्यकता एक दिन</string>
    <string name="Age">आयु</string>
    <string name="Sedentary">सेडेंटरी</string>
    <string name="Low_Activity">कम गतिविधि</string>
    <string name="Active">सक्रिय</string>
    <string name="Calorie_Requirements_a_Day_for_Men">पुरुषों के लिए कैलोरी की आवश्यकता एक दिन</string>
    <string name="You_need">आपको चाहिए</string>
    <string name="Calories_per_day">कैलोरी प्रति दिन</string>
    <string name="Calories_per_day_will_cause_you_to_Lose_one_pound_a_week">प्रति दिन कैलोरी आपको एक सप्ताह में एक पाउंड खोने का कारण बनेगी।</string>
    <string name="Calories_per_day_will_cause_you_to_gain_one_pound_a_week">प्रति दिन कैलोरी आपको एक सप्ताह में एक पाउंड प्राप्त करने का कारण बनेगी।</string>
    <string name="Calculate_water_intake">पानी के सेवन की गणना करें</string>
    <string name="Daily_Water_Intake">दैनिक पानी का सेवन</string>
    <string name="enter_hdl">HDL दर्ज करें</string>
    <string name="mgdl">mg/dl</string>
    <string name="mgol_a">mg/ol/L</string>
    <string name="enter_ldl">LDL दर्ज करें</string>
    <string name="enter_triglyceride">ट्राइग्लिसराइड दर्ज करें</string>
    <string name="calculate_colestrol">कोलेस्ट्रॉल अनुपात की गणना करें</string>
    <string name="your_cholestrol">आपका कोलेस्ट्रॉल अनुपात है</string>
    <string name="Calculate_Heart_Rate">हृदय गति की गणना करें</string>
    <string name="Enter_your_resting_heart_rate">अपनी आराम दिल की दर दर्ज करें</string>
    <string name="Enter_Heart_Rate">हृदय गति दर्ज करें</string>
    <string name="heart_rate">हृदय गति दर्ज करें</string>
    <string name="Karvonen_Formula">हृदय गति कैलकुलेटर के लिए कार्वोनेन फॉर्मूला \10 (हृदय गति आरक्षित विधि)</string>
    <string name="Intensity">तीव्रता</string>
    <string name="Heart_Rate">हृदय गति है: </string>
    <string name="Target_Heart_Rate_Zone_Calculator">टारगेट हार्ट रेट ज़ोन कैलकुलेटर</string>
    <string name="overview_bengin">अवलोकन</string>
    <string name="overview_benginn"><b>सौम्य फेफड़ों का कैंसर या ट्यूमर</b>: \n - कैंसर नहीं हैं, इसलिए शरीर के अन्य भागों में नहीं फैलेंगे। \n - धीरे-धीरे बढ़ें, या बढ़ना बंद या सिकुड़ भी सकता है। \n - आमतौर पर जीवन के लिए खतरा नहीं होते हैं। आमतौर पर हटाने की आवश्यकता नहीं होती है। \n - आस-पास के ऊतकों के खिलाफ विस्तार और धक्का दे सकता है लेकिन अन्य ऊतकों पर आक्रमण, नष्ट या प्रतिस्थापित नहीं करेगा।</string>
    <string name="bengin_sym">लक्षण और कारण</string>
    <string name="b_sym1">ग्रैनुलोमा (सूजन वाली कोशिकाओं के छोटे गुच्छे) जो तपेदिक जैसे जीवाणु संक्रमण या हिस्टोप्लास्मोसिस या कोक्सीडिओमाइकोसिस जैसे फंगल संक्रमण के परिणामस्वरूप विकसित होते हैं।</string>
    <string name="b_sym2">फेफड़े का फोड़ा (मवाद से भरा संक्रमण आमतौर पर बैक्टीरिया के कारण होता है)</string>
    <string name="b_sym3">रुमेटीइड गठिया, सारकॉइडोसिस या वेगेनर के ग्रैनुलोमैटोसिस जैसी बीमारियों से सूजन।.</string>
    <string name="b_sym4">मानव पैपिलोमा वायरस से संक्रमण।</string>
    <string name="b_sym5">जन्म दोष जैसे फेफड़े का सिस्ट, निशान, या फेफड़ों की अन्य विकृति।</string>
    <string name="what_causes_benign_lung_cancer">सौम्य फेफड़ों के कैंसर का क्या कारण है?</string>
    <string name="what_sym_benign_lung_cancer">सौम्य फेफड़ों के कैंसर के लक्षण क्या हैं??</string>
    <string name="b_sym6">हल्की खांसी जो लंबे समय तक रहती है।</string>
    <string name="b_sym7">सांस की तकलीफ, सांस लेने में कठिनाई, घरघराहट।</string>
    <string name="b_sym8">खून की खांसी।</string>
    <string name="b_sym9">फेफड़ों में खड़खड़ाहट की आवाज।</string>
    <string name="bengin_management">प्रबंधन और उपचार</string>
    <string name="mng_bengin">ज्यादातर मामलों में, सौम्य फेफड़े के ट्यूमर को उपचार की आवश्यकता नहीं होती है। आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता ट्यूमर के आकार या विशेषताओं में किसी भी बदलाव को देखने के लिए महीनों से लेकर वर्षों तक एक्स-रे या सीटी (कंप्यूटेड टोमोग्राफी) स्कैन की एक श्रृंखला लेना चाहेगा।</string>
    <string name="mng_bengin1">आपकी स्वास्थ्य देखभाल टीम ट्यूमर को हटाने के लिए बायोप्सी या सर्जरी की सिफारिश कर सकती है यदि: \n\n - आप धूम्रपान करने वाले हैं या कैंसर का उच्च जोखिम है।\n - आपको सांस लेने में कठिनाई या अन्य परेशानी है लक्षण। \n - टेस्ट से पता चलता है कि कैंसर मौजूद हो सकता है। \n - नोड्यूल बढ़ता रहता है।</string>
    <string name="Prevention">घातक फेफड़ों के कैंसर को कैसे रोकें?</string>
    <string name="m_prevent1">सभी फेफड़ों के कैंसर को रोका नहीं जा सकता। लेकिन कुछ चीजें हैं जो आप कर सकते हैं जो आपके जोखिम को कम कर सकती हैं।</string>
    <string name="m_prevent2"><b>तंबाकू से दूर रहें</b> फेफड़ों के कैंसर के खतरे को कम करने का सबसे अच्छा तरीका है कि आप धूम्रपान न करें और दूसरे लोगों के धुएं में सांस लेने से बचें। यदि आप कैंसर विकसित होने से पहले धूम्रपान करना बंद कर देते हैं, तो आपके क्षतिग्रस्त फेफड़े के ऊतक धीरे-धीरे अपने आप ठीक होने लगते हैं। कोई फर्क नहीं पड़ता कि आपकी उम्र क्या है या आपने कितनी देर तक धूम्रपान किया है, छोड़ने से आपके फेफड़ों के कैंसर का खतरा कम हो सकता है और आपको लंबे समय तक जीने में मदद मिल सकती है।</string>
    <string name="m_prevent3"><b>रेडॉन एक्सपोजर से बचें</b> रेडॉन फेफड़ों के कैंसर का एक महत्वपूर्ण कारण है। यदि आवश्यक हो, तो आप अपने घर में परीक्षण और उपचार करवाकर रेडॉन के प्रति अपने जोखिम को कम कर सकते हैं।</string>
    <string name="m_prevent4"><b>कैंसर पैदा करने वाले एजेंटों के संपर्क में आने से बचें या सीमित करें</b> कार्यस्थल और अन्य जगहों पर ज्ञात कैंसर पैदा करने वाले एजेंटों के संपर्क में आने से बचना भी मददगार हो सकता है। जब लोग काम करते हैं जहां ये जोखिम आम हैं, तो उन्हें कम से कम रखा जाना चाहिए।</string>
    <string name="m_prevent5"><b>एक स्वस्थ आहार खाएं</b> ढेर सारे फलों और सब्जियों वाला स्वस्थ आहार भी आपके फेफड़ों के कैंसर के जोखिम को कम करने में मदद कर सकता है। कुछ सबूत बताते हैं कि फलों और सब्जियों से भरपूर आहार धूम्रपान करने वालों और फेफड़ों के कैंसर से बचाव करने वालों की रक्षा करने में मदद कर सकता है। लेकिन फेफड़ों के कैंसर के जोखिम पर फलों और सब्जियों का कोई भी सकारात्मक प्रभाव धूम्रपान के बढ़ते जोखिम से काफी कम होगा।</string>
    <string name="actinic_Prevention">एक्टिनिक केराटोसिस को कैसे रोकें?</string>
    <string name="ac_prevent1">हर दिन सनस्क्रीन लगाना, यहां तक ​​कि बादल के मौसम में या सर्दियों में भी, और बार-बार फिर से लगाना — कम से कम हर दो घंटे में। कम से कम 30 सन प्रोटेक्शन फैक्टर (एसपीएफ़) वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का उपयोग करें जो यूवीए और यूवीबी दोनों प्रकाश को अवरुद्ध करता है।</string>
    <string name="ac_prevent2">सुबह 10 बजे से दोपहर 2 बजे के बीच जब यूवी प्रकाश सबसे अधिक तीव्र हो तो सूर्य के संपर्क में आने से बचें</string>
    <string name="ac_prevent3">टेनिंग सैलून, सन लैंप और टैनिंग बेड से परहेज करें।</string>
    <string name="ac_prevent4">धूप से सुरक्षित कपड़े, जैसे लंबी बाजू की शर्ट, लंबी पैंट और टोपी पहनना।</string>
    <string name="actinic_management">एक्टिनिक केराटोसिस का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="ac_management">एक्टिनिक केराटोसिस को दूर करने के लिए, आपका प्रदाता उपयोग कर सकता है:</string>
    <string name="ac_manage1"><b>रासायनिक छिलके:</b> केमिकल पील मेडिकल-ग्रेड फेस मास्क की तरह होता है। आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता कार्यालय की यात्रा के दौरान छिलका लगाता है। उपचार में मौजूद रसायन आपकी त्वचा की ऊपरी परत में अवांछित पैच को सुरक्षित रूप से नष्ट कर देते हैं।</string>
    <string name="ac_manage2"><b>क्रायोथेरेपी:</b> यदि आपके पास एक या दो AK हैं, तो आपका प्रदाता क्रायोथेरेपी का उपयोग कर सकता है। इस उपचार के दौरान, आपका प्रदाता त्वचा के विकास को स्थिर करने के लिए तरल नाइट्रोजन जैसे ठंडे पदार्थ का उपयोग करता है।</string>
    <string name="ac_manage3"><b>छांटना:</b> इस उपचार के दौरान, आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता पहले आपके एके के आसपास की त्वचा को सुन्न करता है। आपका प्रदाता फिर एके को हटा देता है या काट देता है और क्षेत्र को वापस एक साथ सिलाई कर देता है।</string>
    <string name="ac_manage4"><b>फोटोडायनामिक थेरेपी:</b> अगर आपके पास कई AK या AK हैं जो इलाज के बाद वापस आते हैं, तो आपका प्रदाता फोटोडायनामिक थेरेपी की सिफारिश कर सकता है।</string>
    <string name="basal_Prevention">बेसल सेल कार्सिनोमा को कैसे रोकें?</string>
    <string name="basal_prevent">बेसल सेल कार्सिनोमा के जोखिम को कम करने के लिए आप यह कर सकते हैं:</string>
    <string name="basal_prevent1">दिन के मध्य में धूप से बचें। कई जगहों पर, सूरज की किरणें सुबह 10 बजे से शाम 4 बजे के बीच सबसे तेज़ होती हैं।</string>
    <string name="basal_prevent2">साल भर सनस्क्रीन लगाएं। बादल वाले दिनों में भी, कम से कम 30 के एसपीएफ़ वाले ब्रॉड-स्पेक्ट्रम सनस्क्रीन का उपयोग करें।</string>
    <string name="basal_prevent3">सुरक्षात्मक कपड़े पहनें। अपनी त्वचा को गहरे, कसकर बुने हुए कपड़ों से ढँक दें जो आपके हाथों और पैरों को ढँक दें, और एक चौड़ी-चौड़ी टोपी, जो बेसबॉल की तुलना में अधिक सुरक्षा प्रदान करती है टोपी या छज्जा।</string>
    <string name="basal_prevent4">कमाना बिस्तर से बचें। टैनिंग बेड यूवी किरणों का उत्सर्जन करते हैं और आपकी त्वचा के कैंसर के खतरे को बढ़ा सकते हैं।</string>
    <string name="basal_management">बेसल सेल कार्सिनोमा (BCC) के लिए उपचार क्या हैं?</string>
    <string name="basal_manage">उपचार का चुनाव कई बातों पर निर्भर करता है, जिसमें रोगी का स्वास्थ्य और उम्र, ट्यूमर का स्थान और कैंसर की सीमा और प्रकार शामिल हैं। उपचार कई तरह से हो सकता है:</string>
    <string name="basal_manage1">एक इलाज के साथ खरोंच, एक उपकरण जो एक अंगूठी या चम्मच में समाप्त हो सकता है, और फिर एक विशेष इलेक्ट्रिक सुई के साथ जल सकता है। इस विधि को इलेक्ट्रोडेसिकेशन और इलाज कहा जाता है।</string>
    <string name="basal_manage2">Mohs सर्जरी: यह एक विशेष तकनीक है। डॉक्टर पहले दिखाई देने वाले कैंसर को हटाते हैं और फिर किनारों को काटना शुरू करते हैं।</string>
    <string name="basal_manage3">कीमोथेरेपी दवा को त्वचा पर लगाना</string>
    <string name="basal_manage4">नीली रोशनी और त्वचा पर लगाए जाने वाले प्रकाश के प्रति संवेदनशील एजेंट का उपयोग करना (फोटोडायनामिक थेरेपी या PDT)</string>
    <string name="derma_Prevention">डर्माटोफिब्रोमा को कैसे रोकें?</string>
    <string name="derma_prevent1">शोधकर्ताओं को वर्तमान में ठीक से पता नहीं है कि कुछ लोगों में डर्माटोफिब्रोमा क्यों होता है।\n\nक्योंकि कारण अज्ञात है, डर्माटोफिब्रोमा को विकसित होने से रोकने का कोई निश्चित तरीका नहीं है।</string>
    <string name="derma_management">डर्माटोफिब्रोमा का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="dermaa_management">आमतौर पर, डर्माटोफिब्रोमस पुराने होते हैं और अपने आप ठीक नहीं होते हैं। क्योंकि वे हानिरहित हैं, उपचार आमतौर पर केवल कॉस्मेटिक कारणों से होता है।\n\nडर्माटोफिब्रोमा के उपचार के विकल्पों में शामिल हैं:</string>
    <string name="dermaa_management1">फ़्रीज़िंग (तरल नाइट्रोजन के साथ)</string>
    <string name="dermaa_management2">स्थानीयकृत कॉर्टिकोस्टेरॉइड इंजेक्शन</string>
    <string name="dermaa_management3">लेजर थेरेपी</string>
    <string name="dermaa_management4">विकास को समतल करने के लिए शीर्ष को शेव करना</string>
    <string name="dermaa_management5">ये उपचार एक डर्माटोफिब्रोमा को हटाने में पूरी तरह से सफल नहीं हो सकते हैं क्योंकि ऊतक घाव के भीतर फिर से जमा हो सकता है जब तक कि यह चिकित्सा से पहले अपने आकार में वापस नहीं आ जाता।</string>
    <string name="dermaa_management6">एक डर्माटोफिब्रोमा को व्यापक सर्जिकल छांटने के साथ पूरी तरह से हटाया जा सकता है, लेकिन निशान बनने की एक उच्च संभावना भी है जिसे डर्माटोफिब्रोमा की तुलना में अधिक भद्दा माना जा सकता है।</string>
    <string name="dermaa_management7"><u>कभी भी घर में किसी ग्रोथ को हटाने की कोशिश न करें। इससे संक्रमण, निशान और अधिक रक्तस्राव हो सकता है।</u></string>
    <string name="melanoma_Prevention">मेलेनोमा को कैसे रोकें?</string>
    <string name="melanoma_management">मेलेनोमा का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="melanoma_prevent1">आप मेलेनोमा और अन्य प्रकार के त्वचा कैंसर के जोखिम को कम कर सकते हैं यदि आप:</string>
    <string name="mela_management">यदि मेलेनोमा त्वचा के बाहर फैल गया है, तो उपचार के विकल्पों में निम्न शामिल हो सकते हैं:</string>
    <string name="mela_management1"><b>प्रभावित लिम्फ नोड्स को हटाने के लिए सर्जरी।</b> अगर मेलेनोमा पास के लिम्फ नोड्स में फैल गया है, तो आपका सर्जन प्रभावित नोड्स को हटा सकता है।.</string>
    <string name="mela_management2"><b>इम्यूनोथेरेपी।</b> इम्यूनोथेरेपी एक दवा उपचार है जो आपकी प्रतिरक्षा प्रणाली को कैंसर से लड़ने में मदद करता है।.</string>
    <string name="mela_management3"><b>लक्षित चिकित्सा।</b> लक्षित दवा उपचार कैंसर कोशिकाओं के भीतर मौजूद विशिष्ट कमजोरियों पर ध्यान केंद्रित करते हैं।</string>
    <string name="mela_management4"><b>विकिरण चिकित्सा।</b> यह उपचार कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए उच्च शक्ति वाले ऊर्जा पुंजों, जैसे एक्स-रे और प्रोटॉन का उपयोग करता है।.</string>
    <string name="mela_management5"><b>कीमोथेरेपी:</b> कीमोथेरेपी कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए दवाओं का उपयोग करती है। कीमोथेरेपी को नसों के माध्यम से, गोली के रूप में या दोनों रूप में दिया जा सकता है ताकि यह आपके पूरे शरीर में फैल जाए।</string>
    <string name="nevus_Prevention">नेवस को कैसे रोकें?</string>
    <string name="nevus_management">नेवस का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="nevus_prevent1">आप नेवस और अन्य प्रकार के त्वचा कैंसर के जोखिम को कम कर सकते हैं यदि आप:</string>
    <string name="nevuss_management">अगर नेवस त्वचा के बाहर फैल गया है, तो उपचार के विकल्पों में ये शामिल हो सकते हैं:</string>
    <string name="sebo_Prevention">सेबोरीक केराटोसिस को कैसे रोकें?</string>
    <string name="sebo_prevent1">सेबोरीक केराटोज के विकास को पूरी तरह से रोकने का कोई तरीका नहीं है। हालांकि, अगर आप जानते हैं कि आप जोखिम में हैं या आप अक्सर इन विकासों को विकसित करते हैं, तो त्वचा विशेषज्ञ के साथ काम करने का मतलब है कि आप इस त्वचा की स्थिति के अपने जीवन पर पड़ने वाले प्रभाव को सीमित कर सकते हैं।</string>
    <string name="sebo_management">सेबोरीक श्रृंगीयता का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="seborr_management">आपको यह सुनिश्चित करने के लिए हमेशा नई त्वचा के विकास का चिकित्सकीय निदान करना चाहिए कि वे कैंसर नहीं हैं। विभिन्न प्रकार की त्वचा की वृद्धि को एक दूसरे से अलग बताना मुश्किल हो सकता है। यदि आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता आपके विकास के बारे में किसी भी संदेह में है, तो हो सकता है कि वे इसे बायोप्सी के लिए निकालना चाहें।</string>
    <string name="seborr_management1">यदि यह स्पष्ट रूप से एक सेबोरहाइक केराटोसिस है, तो इसके लिए किसी उपचार की आवश्यकता नहीं होगी। लेकिन हो सकता है कि आप इसे हटाना चाहें, अगर यह खुजली या चिड़चिड़ी हो जाती है या आपको इसका रूप पसंद नहीं है। आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता कई सामान्य तरीकों में से किसी एक का उपयोग करके इसे कार्यालय में आपके लिए निकाल सकता है।</string>
    <string name="pigmented_Prevention">पिगमेंटेड सौम्य केराटोसिस को कैसे रोकें?</string>
    <string name="pigmented_prevent1">पिग्मेंटेड सौम्य केराटोसिस के विकास को पूरी तरह से रोकने का कोई तरीका नहीं है। हालांकि, अगर आप जानते हैं कि आप जोखिम में हैं या आप अक्सर इन विकासों को विकसित करते हैं, तो त्वचा विशेषज्ञ के साथ काम करने का मतलब है कि आप इस त्वचा की स्थिति के अपने जीवन पर पड़ने वाले प्रभाव को सीमित कर सकते हैं।</string>
    <string name="pigmented_management">रंजित सौम्य केराटोसिस का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="pigmented_management1">यदि यह स्पष्ट रूप से एक रंजित सौम्य केराटोसिस है, तो इसके लिए किसी उपचार की आवश्यकता नहीं होगी। लेकिन हो सकता है कि आप इसे हटाना चाहें, अगर यह खुजली या चिड़चिड़ी हो जाती है या आपको इसका रूप पसंद नहीं है। आपका स्वास्थ्य सेवा प्रदाता कई सामान्य तरीकों में से किसी एक का उपयोग करके इसे कार्यालय में आपके लिए निकाल सकता है।</string>
    <string name="squa_Prevention">स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा को कैसे रोकें?</string>
    <string name="squa_management">स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="squaa_management"><b><u>बहुत छोटे त्वचा कैंसर के लिए उपचार</u></b>\n\nयदि आपकी त्वचा का कैंसर बहुत छोटा है और इसके फैलने का जोखिम कम है, तो आप कम विचार कर सकते हैं आक्रामक उपचार, जिनमें शामिल हैं:</string>
    <string name="squaa_management1"><b>क्योरेटेज और इलेक्ट्रोडेसिकेशन (सी और ई)।</b> सी और ई उपचार में स्क्रैपिंग इंस्ट्रूमेंट (क्यूरेट) के साथ त्वचा के कैंसर की सतह को हटाना और फिर उसके आधार की खोज करना शामिल है। बिजली की सुई से कैंसर।</string>
    <string name="squaa_management2"><b>लेजर थेरेपी।</b> प्रकाश की एक तीव्र किरण वृद्धि को वाष्पीकृत कर देती है, आमतौर पर आसपास के ऊतकों को थोड़ा नुकसान होता है और रक्तस्राव, सूजन और निशान के कम जोखिम के साथ।</string>
    <string name="squaa_management3"><b>फ्रीजिंग.</b> इस उपचार में लिक्विड नाइट्रोजन (क्रायोसर्जरी) के साथ कैंसर कोशिकाओं को फ्रीज करना शामिल है। यह सतही त्वचा के घावों के उपचार का एक विकल्प हो सकता है।</string>
    <string name="squaa_management4"><b>फोटोडायनामिक थेरेपी।</b> फोटोडायनामिक थेरेपी सतही त्वचा के कैंसर के इलाज के लिए फोटोसेंसिटाइज़िंग दवाओं और प्रकाश को जोड़ती है। फोटोडायनामिक थेरेपी के दौरान, एक तरल दवा जो कैंसर कोशिकाओं को प्रकाश के प्रति संवेदनशील बनाती है, त्वचा पर लगाई जाती है। बाद में, त्वचा के कैंसर कोशिकाओं को नष्ट करने वाली एक रोशनी क्षेत्र पर चमकती है।</string>
    <string name="squaam_management"><b><u>बड़े त्वचा कैंसर के लिए उपचार</u></b>\n\nबड़े स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा और जो त्वचा में गहराई तक फैलते हैं, उनके लिए अधिक आक्रामक उपचारों की सिफारिश की जा सकती है। विकल्पों में ये शामिल हो सकते हैं:</string>
    <string name="squaam_management1"><b>साधारण छांटना।</b> इस प्रक्रिया में, आपका डॉक्टर कैंसरयुक्त ऊतक और स्वस्थ त्वचा के आसपास के हिस्से को काट देता है।</string>
    <string name="squaam_management2"><b>Mohs सर्जरी।</b> Mohs सर्जरी के दौरान, आपका डॉक्टर कैंसर की परत दर परत हटाता है, माइक्रोस्कोप के नीचे प्रत्येक परत की जांच करता है जब तक कि कोई असामान्य कोशिका न रह जाए।</string>
    <string name="squaam_management3"><b>विकिरण चिकित्सा।</b> विकिरण चिकित्सा कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए उच्च-ऊर्जा बीम, जैसे एक्स-रे और प्रोटॉन का उपयोग करती है।</string>
    <string name="squaamo_management"><b><u>त्वचा के बाहर फैलने वाले त्वचा कैंसर के लिए उपचार</u></b>\n\nजब स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा शरीर के अन्य भागों में फैलता है, तो दवा उपचार हो सकता है अनुशंसित, सहित:</string>
    <string name="squaamo_management1"><b>कीमोथेरेपी।</b> कीमोथेरेपी कैंसर कोशिकाओं को मारने के लिए शक्तिशाली दवाओं का उपयोग करती है। यदि स्क्वैमस सेल कार्सिनोमा लिम्फ नोड्स या शरीर के अन्य भागों में फैलता है, तो कीमोथेरेपी का उपयोग अकेले या अन्य उपचारों के संयोजन में किया जा सकता है, जैसे लक्षित दवा चिकित्सा और विकिरण चिकित्सा।</string>
    <string name="squaamo_management2"><b>लक्षित ड्रग थेरेपी।</b> लक्षित दवा उपचार कैंसर कोशिकाओं के भीतर मौजूद विशिष्ट कमजोरियों पर ध्यान केंद्रित करते हैं।</string>
    <string name="squaamo_management3"><b>इम्यूनोथेरेपी।</b> इम्यूनोथेरेपी एक दवा उपचार है जो आपकी प्रतिरक्षा प्रणाली को कैंसर से लड़ने में मदद करता है। आपके शरीर की रोग-विरोधी प्रतिरक्षा प्रणाली कैंसर पर हमला नहीं कर सकती है क्योंकि कैंसर कोशिकाएं प्रोटीन उत्पन्न करती हैं जो प्रतिरक्षा प्रणाली की कोशिकाओं को अंधा कर देती हैं।</string>
    <string name="vascular_management">संवहनी घाव का इलाज कैसे किया जाता है?</string>
    <string name="vas_management">बचपन के संवहनी ट्यूमर के लिए विभिन्न प्रकार के उपचार होते हैं।</string>
    <string name="vas_management1">बचपन के संवहनी ट्यूमर वाले बच्चों के इलाज की योजना स्वास्थ्य देखभाल प्रदाताओं की एक टीम द्वारा बनाई जानी चाहिए जो बच्चों में कैंसर के इलाज में विशेषज्ञ हैं।</string>
    <string name="vas_management2">बारह प्रकार के मानक उपचार का उपयोग किया जाता है:\n - बीटा-ब्लॉकर थेरेपी\n - सर्जरी\n - फोटोकोएग्यूलेशन\n - क्रायोथेरेपी\n - एम्बोलिज़ेशन\n - कीमोथेरेपी\n - स्क्लेरोथेरेपी\n - विकिरण चिकित्सा\n - लक्षित चिकित्सा\n - प्रतिरक्षा चिकित्सा\n - अन्य दवा चिकित्सा</string>
    <string name="change_language">भाषा बदलें</string>

    <string name="skin_cancer_ndetection">त्वचा कैंसर \nडिटेक्शन</string>
    <string name="covid_disease_ndetection">कोविड रोग \nपहचान</string>
    <string name="lung_cancer_ndetection">फेफड़े का कैंसर \nडिटेक्शन</string>
    <string name="upcoming_model">आगामी मॉडल</string>
    <string name="choose_language">भाषा चुनें..</string>
    <string name="basal_metabolic_rate">बेसल मेटाबोलिक रेट</string>
    <string name="body_mass_index">बॉडी मास इंडेक्स</string>
    <string name="blood_pressure">रक्त चाप</string>
    <string name="blood_volume">खून की मात्रा</string>
    <string name="body_fat">शरीर की चर्बी</string>
    <string name="calorie_burn">कैलोरी बर्न</string>
    <string name="calorie_intake">कैलोरी का सेवन</string>
    <string name="water_intake">पानी का सेवन</string>
    <string name="cholesterol_ratio">कोलेस्ट्रॉल का अनुपात</string>
    <string name="logout">लॉगआउट</string>


    <string name="key">AIzaSyBHnWBfNRBOJAEsoofmgLTuoJTfAR5MFfM</string>
    <string name="medi_consult">मेडी परामर्श</string>
    <string name="disease_checker">रोग जांचकर्ता</string>
    <string name="disease_checker_tagline">अपने लक्षण दर्ज करें और बीमारी की जांच करें</string>
    <string name="nearby_location_tagline">अपने आस-पास के अस्पताल ढूंढें</string>
    <string name="nearbyHospitals">आस-पास के अस्पताल</string>
    <string name="sos_tagline">अपने प्रियजन के लिए SOS कॉल</string>
    <string name="sos_textline">आपातकालीन SOS कॉल</string>

    <string name="please_fill_the_form_before_check_the_disease">बीमारी की जांच करने से पहले कृपया फॉर्म भरें</string>
    <string name="enter_name">अपना नाम दर्ज करें</string>
    <string name="enter_age">अपनी आयु दर्ज करें</string>
    <string name="enter_your_symptoms">अपने लक्षणों का चयन करें!</string>
    <string name="know_your_disease">अपनी बीमारी को जानें</string>
    <string name="mr_xyz_you_may_have"> मि. XYZ आपके पास हो सकता है...</string>
    <string name="for_more_information_click_here">अधिक जानकारी के लिए, यहां क्लिक करें</string>
    <string name="you_may_have">" आपके पास हो सकता है.."</string>
    <string name="emergency_call">आपातकालीन कॉल</string>
    <string name="enter_a_valid_number">एक मान्य संख्या दर्ज करें</string>
    <string name="emergency_call_only"><u>केवल आपातकालीन कॉल</u></string>

    <string name="covid19_tracker">Covid 19 Tracker</string>
    <string name="total_cases">कुल केस</string>
    <string name="recovered">पुनर्प्राप्त</string>
    <string name="deaths">मृत्यु</string>
    <string name="active"> सक्रिय</string>
    <string name="global_statistics">वैश्विक आँकड़े</string>
    <string name="cases">मामले</string>
    <string name="_0">0</string>
    <string name="critical">गंभीर</string>
    <string name="today_cases">आज के मामले</string>
    <string name="total_deaths">कुल मौतें</string>
    <string name="affected_countries">प्रभावित देश</string>
    <string name="track_countries">देशों को ट्रैक करें</string>
    <string name="search_country">देश खोजें</string>
    <string name="country_name">देश का नाम</string>
    <string name="country">देश</string>


    <string name="prompt_email">ईमेल आईडी दर्ज करें</string>
    <string name="prompt_password">पासवर्ड डालें</string>
    <string name="action_sign_in_short">लॉगिन करें</string>
    <string name="signup">रजिस्टर करें</string>
    <string name="displayName">जॉन वॉन</string>
    <string name="breast_cancer_detection">स्तन कैंसर का पता लगाना</string>
    <string name="heart_attack_prediction"> हार्ट अटैक की भविष्यवाणी </string>
    <string name="tomography">> टोमोग्राफी</string>
    <string name="mammography"><![CDATA[> मैमोग्राफी]]></string>
    <string name="traditional"><![CDATA[> पारंपरिक]]></string>
    <string name="dermoscopy"><![CDATA[> डर्मोस्कोपी]]></string>
    <string name="disease">बीमारी</string>
    <string name="detection"> डिटेक्शन </string>
    <string name="health">स्वास्थ्य</string>
    <string name="calculator">कैलकुलेटर</string>
    <string name="medi">मेडी</string>
    <string name="consult">परामर्श करें</string>

    <string name="traditional_method">पारंपरिक तरीका</string>
    <string name="mammography_method">मैमोग्राफी विधि</string>
    <string name="tradition_tv"> यहां आपको कुछ विवरण भरने की जरूरत है, आपके द्वारा दर्ज किए गए डेटा के अनुसार आपका परिणाम प्रदर्शित होगा।</string>
    <string name="memo_tv">बीमारी का पता लगाने के लिए यहां आपको अपना स्कैन किया हुआ मैमोग्राम अपलोड करना होगा</string>
    <string name="breast_cancer_predictor">स्तन कैंसर पूर्वसूचक</string>
    <string name="fill_form">स्तन कैंसर का पता लगाने के लिए नीचे दिया गया फॉर्म भरें:</string>
    <string name="fill_form2">दिल के दौरे की भविष्यवाणी करने के लिए नीचे विवरण भरें</string>
    <string name="predict">भविष्यवाणी करें</string>
    <string name="breast_text">कैंसर का पता लगाने के लिए कृपया गैलरी से मैमोग्राम चुनें</string>
    <string name="prediction_hint2">स्तन कैंसर का पूर्वानुमान परिणाम यहां दिखाई देगा</string>
    <string name="Prevention2">स्तन कैंसर को कैसे रोकें?</string>
    <string name="b_prevent1">अनुसंधान से पता चलता है कि जीवनशैली में बदलाव से स्तन कैंसर का खतरा कम हो सकता है, यहां तक कि उच्च जोखिम वाली महिलाओं में भी। अपना जोखिम कम करने के लिए:</string>
    <string name="b_prevent2">शराब सीमित करें। आप जितनी अधिक शराब पीते हैं, आपके स्तन कैंसर के विकास का जोखिम उतना ही अधिक होता है। स्तन कैंसर के जोखिम पर शराब के प्रभाव पर शोध के आधार पर सामान्य सिफारिश है कि खुद को एक दिन में एक से अधिक ड्रिंक तक सीमित न रखें, क्योंकि थोड़ी सी मात्रा भी जोखिम बढ़ा देती है</string>
    <string name="b_prevent3"> स्वस्थ वजन बनाए रखें। अगर आपका वजन स्वस्थ है, तो उस वजन को बनाए रखने के लिए काम करें। यदि आपको अपना वजन कम करने की आवश्यकता है, तो इसे पूरा करने के लिए अपने डॉक्टर से स्वस्थ रणनीतियों के बारे में पूछें। प्रतिदिन खाने वाली कैलोरी की संख्या कम करें और धीरे-धीरे व्यायाम की मात्रा बढ़ाएँ।</string>
    <string name="b_prevent4">शारीरिक रूप से सक्रिय रहें। शारीरिक गतिविधि आपको स्वस्थ वजन बनाए रखने में मदद कर सकती है, जिससे स्तन कैंसर को रोकने में मदद मिलती है। अधिकांश स्वस्थ वयस्कों को सप्ताह में कम से कम 150 मिनट की मध्यम एरोबिक गतिविधि या 75 मिनट की जोरदार एरोबिक गतिविधि, साथ ही सप्ताह में कम से कम दो बार शक्ति प्रशिक्षण का लक्ष्य रखना चाहिए</string>
    <string name="b_prevent5">स्तनपान। ब्रेस्ट कैंसर की रोकथाम में ब्रेस्ट फीडिंग की भूमिका हो सकती है। आप जितनी देर तक स्तनपान करेंगी, उतना ही अधिक सुरक्षात्मक प्रभाव होगा</string>

    <string name="b_prevent6">रजोनिवृत्ति के बाद के हॉर्मोन उपचार को सीमित करें। संयोजन हार्मोन थेरेपी से स्तन कैंसर का खतरा बढ़ सकता है। हार्मोन थेरेपी के जोखिमों और लाभों के बारे में अपने डॉक्टर से बात करें। आप गैर-हार्मोनल उपचारों और दवाओं के साथ अपने लक्षणों को प्रबंधित करने में सक्षम हो सकते हैं। यदि आप निर्णय लेते हैं कि अल्पकालिक हार्मोन थेरेपी के लाभ जोखिमों से अधिक हैं, तो सबसे कम खुराक का उपयोग करें जो आपके लिए काम करता है और अपने डॉक्टर से उस समय की निगरानी करना जारी रखें जब तक आप हार्मोन ले रहे हैं</string>


    <string-array name="symptom_list">

        <item>लक्षण चुनें</item>
        <item>चिंता</item>
        <item>पेट दर्द</item>
        <item>मतली</item>
        <item>उल्टी</item>
        <item>बुखार</item>
        <item>अचानक वजन कम होना</item>
        <item>पसीना</item>
        <item>मांसपेशियों और शरीर में दर्द</item>
        <item>सामान्य से अधिक प्यास</item>
        <item>सिरदर्द</item>
        <item>कमजोरी/थकान</item>
        <item>पेट दर्द</item>
        <item>मांसपेशियों में दर्द</item>
        <item>सूखी खांसी</item>
        <item>दस्त/कब्ज</item>
        <item>बार-बार पेशाब आना</item>
        <item>भूख</item>
        <item>धुंधली दृष्टि</item>
        <item>त्वचा में खुजली</item>
        <item>सीने में दर्द</item>
        <item>सांस लेने में तकलीफ</item>
        <item>चक्कर आना</item>
        <item>तेज़ दिल की धड़कन</item>
        <item>अपच</item>
        <item>छाती में दबाव या भारीपन</item>

    </string-array>
</resources>